<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- Generated using X-Studio -->
<language id="7">
	<page id="9973" title="SWM3 customization" desc="" voice="no">
		<t id="1">1</t> <!-- Activate Era system (0 to disable and make NPCs start with strong squadrons which not evolve over time. Change requires new game.) -->
		<t id="2">1</t> <!-- Rebels use their outposts like jump beacons (on by default, 0 to disable) -->
		<t id="3">1</t> <!-- Faction and plot stage dependent NPC production boosters. Examples: Republic midgame has powerful Clone Wars militarization. Rebel Alliance always builds more cost efficient due to secret support. New Republic very lategame boom, etc. (on by default, 0 to disable) -->
		<t id="4">1</t> <!-- Rebel Cell ability - random NPC sectors frequently join (on by default, 0 to disable) -->
		<t id="5">16</t> <!-- amount of rebel sectors up to which Rebel Cell ability is active (default 16) -->
		<t id="6">64800</t> <!-- Minimum time between two Rebel Cell ability activations, in seconds (default 18h: 64800) -->
		<t id="7">93600</t> <!-- Maximum time between two Rebel Cell ability activations, in seconds (default 26h: 93600) -->
		<t id="8">1</t> <!-- Empire is allowed to annihilate the Rebels. They won't actually be successful if you play with Rebel Cells activated (on by default, 0 to disable) -->
		<t id="9">8</t> <!-- AI will not invade rebel faction that owns less than or equal to this number of sectors. (default: 8) -->
		<t id="10">18</t> <!-- before Mandalorian Uprising event happens AI will not invade republic faction that owns less than or equal to this number of sectors. (default: 18) -->
		<t id="11">1</t> <!-- Rebels do deep strike invasions like Mandalorians (on by default, 0 to disable) -->
		<t id="12">0</t> <!-- show rather useless onscreen messages about claims or protectorates expiring (hidden by default, 1 to show) -->
		<t id="13">50</t> <!-- remaining percentage of Rebel sectors after gamestart, rest given to Republic (default 50) -->
		<t id="14">85</t> <!-- remaining percentage of New Republic sectors after gamestart, rest given to Empire (default 85) -->
		<t id="15">4</t> <!-- amount of Miner Workers allowed on player outposts. WARNING any change to ongoing savegames requires that you restart ALL outpost Workers  (default 4) -->
		<t id="16">1</t> <!-- jump beacon construction must be unlocked with a mission to first conquer any Hyperlane sector of your choice (on by default, 0 to disable) -->
		<t id="17">0</t> <!-- player jump beacons outside Hyperlane sectors dont work and get ignored (off by default, 1 to enable) -->
		<t id="18">20</t> <!-- global research discount after completing projects in research stations in percent of project cost (default 20, disable with 0) -->
		<t id="19">1</t> <!-- Katana fleet event. New Republic lategame comeback with many Dreadnought heavy cruisers (on by default, 0 to disable) -->
		<t id="20">1</t> <!-- lategame Rebel Alliance extinction. Quickly merges with New Republic (on by default, 0 to disable) -->
		<t id="21">1</t> <!-- lategame Republic extinction. Quickly merges with Galactic Empire (on by default, 0 to disable) -->
		<t id="22">1</t> <!-- lategame megawar. New Republic total war against Galactic Empire (on by default, 0 to disable) -->
	</page>

	<page id="17" title="Boardcomp. objects" desc="" voice="yes">
		<t id="2103">(Имперская)Аргонская полицейская лицензия</t>
		<t id="2303">(Альянс повстанцев)Сплитская полицейская лицензия</t>
		<t id="3771">Пиратский корабль</t>
		<t id="3781">Пиратская база</t>
		<t id="15351">Ворпост Аргонцев</t>
		<t id="15353">Форпост Боронов</t>
		<t id="15355">Форпост Паранидов</t>
		<t id="15357">Форпост Сплитов</t>
		<t id="15359">Форпост Телади</t>
		<t id="15361">Форпост Яки</t>
		<t id="96953">Дредноут Катана</t>
		<t id="96954">Флот Катана, также известный как Темная сила, являлся оперативной группой из 200 тяжелых крейсеров класса Дредноут, созданной Телади в попытке вернуть своему флоту его былую славу. Но во время первого полета флот был уничтожен, в результате воздействия вируса-улья на экипаж, повлекшего незапланированный прыжок в гиперпространсво.\n\nДредноуты "Катана" особенны тем, что у них нет щитов, но очень прочный корпус. Это обеспечивает им хорошую защиту от истребителей и лазерного оружия. Кроме того, они обладают высокой степенью автоматизации, что делает их дешевыми и простыми в обслуживании. Однако у них слабое вооружение, и им требуется частый ремонт, что является большим недостатком.</t>
	</page>

	<page id="1000" title="Job names" desc="" voice="yes">
		<t id="103">Сплит</t>
		<t id="119">Яки</t>
	</page>

	<page id="1263" title="Shipclass IDs" desc="" voice="no">
		<t id="19101">I</t>
		<t id="19102">N</t>
		<t id="19103">A</t>
		<t id="19104">C</t>
		<t id="19105">R</t>
		<t id="19106">S</t>
		<t id="19108">H</t>
		<t id="19110">M</t>
	</page>

	<page id="1266" title="Racenames" desc="" voice="no">
		<t id="3">Сплиты</t>
		<t id="6">Ксенон</t>
		<t id="7">Ксенонский разведчик</t>
		<t id="8">Пираты</t>
		<t id="16">Ксенон OCV</t>
	</page>

	<page id="4000" title="SWM3 Mandalorian Plot" desc="" voice="no">
		<t id="1">[author]\033RЯки[/author]Вам удалось построить империю практически с нуля. Мы с тобой похожи. Два прирожденных лидера оказались в океане возможностей. Оглянитесь вокруг! Эта галактика слаба и созрела для завоевания. Я вижу потенциал для нас. Поэтому я предлагаю тебе стать моей правой рукой и присоединиться к нашему крестовому походу!\n\nЕсли вы еще не готовы, то так тому и быть. Вы уже заслужили уважение, и мой боевой флот пощадит вас. А пока...\n\nНо если вы примете мое щедрое предложение, я посажу своих пиратских псов на поводок, чтобы мы могли нормально торговать друг с другом. Это сэкономит мне немало средств. Если бы средства, выделенные на экономику, пошли в вашу империю, мы могли бы быстро превратить ее в грозную силу. Я бы поделился с вами всеми своими корабельными технологиями. Вместе мы сможем привести наш народ к победе.\n\nКонечно, все это может произойти только после того, как вы публично поклянетесь в верности нашему делу.\n\nА в завершение я даже добавлю один из моих личных боевых крейсеров Келдабе. Полностью укомплектованный и готовый к бою. И я возьму на себя все расходы по его содержанию.\n\nУ вас есть пол дня, чтобы все обдумать.\n\n\n[yellow][u]Последствия:[/u][/yellow]\n\n[white]A\) Сохранять нейтралитет:[/white]\nбез последствий\n\n[white]B\) Откажитесь от его предложения и сражайтесь:[/white]\n[red]- постоянная война с Яки[/red]\n[red]-- если у них получится достичь очень больших размеров, они перестанут нападать на других и сосредоточатся только на вашем уничтожении до самого конца игры.[/red]\n[green]+ однократно обнуляет любую негативную репутацию со всеми основными фракциями[/green]\n[green]+ получите 10.000 репутации и 4 очка одобрения у всех основных фракций[/green]\n[green]+ отсутствие штрафов репутации при захвате соседних секторов до окончания игры[/green]\n\n[white]C\) Присоединиться к крестовому походу:[/white]\n[red]----- постоянная война со всеми основными фракциями[/red]\n[red]--- Игра начнется через 2 дня, независимо от того, готовы вы или нет.[/red]\n[green]++ получите 1 Келдабе M2 с бесплатным техническим обслуживанием[/green]\n[green]+ получить 10 ранг репутации у Яки[/green]\n[green]+++ непрямой контроль над фракцией Яки \(неограничено  одобрения\)[/green]\n[green]+++ никаких пиратов с Форпостов Яки до конца игры[/green]\n[green]+++ скидка на обслуживание до конца игры \(30\%\)[/green]\n[green]+++ открываются все чертежи кораблей Яки \(включая крупные корабли!\)[/green]\n[green]++++ мгновенное повышение уровня специализации на ваших действующих форпостах[/green]\nберется ваша максимально допустимая специализация \(по умолчанию 50\%\) как базовая и добавляется еще 20\% бонуса сверху. Этот бонус невозможно получить другим способом! Но он уменьшается, если вы владеете более чем 4 форпостами до начала соглашения.\n\n</t>
		<t id="2">[white]A: Нейтральный \(легко\)[/white] \(без времени\)</t>
		<t id="3">[white]B: Сражение \(трудно\)[/white] \(осталось %s мин.\)</t>
		<t id="4">[white]C: Примкнуть \(трудно\)[/white] \(осталось %s мин.\)</t>
		<t id="5">[white]D: Задержка[/white]</t>
		<t id="6">Эй, босс! Подпространственные радиопереговоры только что усилились в десять раз! Яки начали вооружённое восстание в нескольких секторах! Странно. Они все время восхваляют какого-то героя. Очевидно, этот парень организовал все эти странные террористические атаки на местную экономику. Он не только контролировал пиратские банды все это время, но и в тайне строил боевой флот.\n\nНаши аналитики предсказывают нагнетание страха среди граждан других основных фракций для поддержки участия в войне. [yellow]Ожидается массовая демобилизация во всех фракциях.[/yellow] Но для этого им понадобится немало времени для наращивания сил. Это позволит группировкам яки некоторое время бесчинствовать практически беспрепятственно!\n\nМы должны проявлять бдительность, пока не разберемся во всем этом. Мы должны узнать, кто этот лидер и что он задумал.</t>
		<t id="7">И вот мы здесь. Наш таинственный герой прислал спецпредложение.\n\n\n[yellow]Для просмотра этого спецпредложения перейдите в свой журнал \(консоль игрока\) и кликните на пункт миссии.[/yellow]</t>
		<t id="8">[author]\033RЯки[/author]Так значит, вы решили игнорировать меня, да? Это довольно смело с вашей стороны. Ваша дерзость вызывает у меня легкую усмешку.\n\nНо не обманывайте себя! Встанешь на моем пути или помешаешь крестовому походу, и я прикончу тебя!\n\nПоглядим как долго мы будем вместе.</t>
		<t id="9">[author]\033RЯки[/author]Так, так, так... Похоже, у нас тут настоящий герой. Приготовьтесь к славной битве!\n\n\n[yellow]!!! Совет по стратегии: !!![/yellow]\nСкорее всего, Яки будут развиваться дальше. Это займет у них много времени, но если им все-таки удастся создать внушительную империю, они перестанут нападать на другие фракции и сосредоточатся на вашем полном уничтожении. Их флоты будут вторгаться в ваши сектора, где бы они ни находились. Ваш единственный шанс положить этому конец - неуклонно увеличивать свою империю для достижения конечной стадии сюжета. Это остановит Яки от нападения только на вас, и они снова начнут вторгаться в сектора других фракций. Остальные их враги также станут намного сильнее, что несомненно поможет вам.</t>
		<t id="10">[author]\033RЯки[/author]Да. Давайте вместе зажжем пламя войны! Мои рейдеры отправлены на помощь вашим форпостам, для повышения их эффективности. Келдабе, который я вам обещал, ждет в одном из наших секторов.\nСообщите нам, нужна ли вам защита или нам следует оставить некоторые сектора, на которые вы можете претендовать.\nЯ рассчитываю на то, что вы немедля начнете приносить пользу нашему Крестовому походу!\n\n\n[yellow]!!! Советы по стратегии: !!![/yellow]\nВаша империя получила мощную поддержку для ускоренного военного роста. производство на имеющиеся Форпостах дешевле и быстрее, чем на любом другом Форпосте. Поэтому старайтесь строить все свои корабли на этих изначальных форпостах. Они навсегда останутся самой ценной частью вашей империи. Не допускайте их уничтожения, если это возможно!\n\nОтныне у вас осталась только одна союзная фракция. Но вы - мощная команда, потому что можете на них повлиять через Министерство Обороны! Запрашивайте у них помощь, устанавливайте приоритет торговли, спутниковое обслуживание. Или даже дать им цели для вторжения, сообщив, какие сектора они должны атаковать или оставить для вас.\n\nВсе остальные фракции хотят вашей смерти, и они постепенно наращивают свои силы, пока вы читаете это. Сейчас большинство из них еще очень слабы, поэтому постарайтесь быстро завоевать много секторов!\n\nУ вас есть всего 2 дня до активации финальной стадии сюжета. Это сделает ваших врагов очень сильными, а ваших друзей яки  слабыми. Вы должны помочь им развиться в течение следующих нескольких дней! Сейчас самое время получить приличную фору, завоевав много территорий!</t>
		<t id="11">[author]\033RЯки[/author]Понял, ты не хочешь вмешиваться. Меня это устраивает. Ваша маленькая империя все равно не является достойным противником. Я приказал своим офицерам не слишком разорять ваши территории. Но кое-кто ослушается и будут проводить пиратские набеги на ваши сектора. И я не стану их останавливать. Отбирать у слабых - это в природе яки.\n\nИ предупреждаю сразу, если вы когда-нибудь встанете у меня на пути или помешаете нашему крестовому походу, это для вас может плохо кончится.</t>
		<t id="12">[author]\033RЯки[/author]Яки окрепли. Ничто не остановит наш Крестовый поход. Вы должны были уничтожить нас, когда у вас был шанс.\n\nГотовьтесь к смерти!\n\n\n[yellow]!!! Советы по стратегии: !!![/yellow]\nИх империя стала слишком большой. Это плохая новость для вас. Ваша вражда с их лидером не забыта. Теперь он охотится за вами!\nБоевые группы Яки способны наносить удары в глубь империи подвергая ваши сектора опасности где бы они не находились! Яки больше не будут совершать вторжения на территорию других фракций. Вы единственный для них главный противник.\n\nУ вас только один шанс остановить их. Вы должны дойти до конца игры. Это значительно ослабит их, а также усилит их врагов. Есть два способа добраться до конца игры. Завоевать 20 секторов или выполнить задание по терраформированию.\n\n[red]Чем бы вы ни занимались, действуйте прямо сейчас или вы будете уничтожены!!![/red]</t>
		<t id="13">[author]\033GВолхарт[/author]Маленькое напоминание о предложении Яки, босс. В нашем распоряжении остался [red]1 час[/red]. Если мы не примем решение, мы сохраним нейтралитет. Может стоит проявить немного вежливости и ответить им.\n\n[yellow]Для повторного просмотра предложения перейдите в личный журнал в консоли игрока и щелкните по соответствующей строке миссии.[/yellow]</t>
	</page>
	<page id="4001" title="SWM3 Katana Fleet" desc="" voice="no">
		<t id="1">[author]\033GВолхарт[/author][blue]Флот Катана, также известный как Темная сила, являлся оперативной группой из 200 тяжелых крейсеров класса Дредноут, созданной Телади в попытке вернуть своему флоту его былую славу. Но во время первого полета флот был уничтожен, в результате воздействия вируса-улья на экипаж, повлекшего незапланированный прыжок в гиперпространсво.[/blue]\n\nБороны только что обнаружила большую часть этого потерянного флота! Точнее, %s кораблей. Эти специальные прототипы обладают высокой степенью автоматизации, поэтому Бороны смогут моментально развернуть %s дополнительных боевых групп!\n\nЭто вдохновило многие сектора Сплитов на объединение и прекращение самостоятельной партизанской борьбы.\nПолитическая ситуация у Телади ухудшается. Множество систем утратили веру в демократию и присоединились к Аргону. Растет глобальная напряженность.\n\n[yellow]Во время своего долгого путешествия дредноуты флота Катана потеряли все свои щиты. Однако их корпус по-прежнему очень прочен, и сейчас флот Катана обладает значительным преимуществом в численности кораблей перед любым противником. Не пытайтесь атаковать их роями истребителей, так как они мало эффективны против этих кораблей.\nЭти %s новых боевых групп какое-то время будут практически непобедимы. Но их невозможно восстановить, и в конечном итоге они станут слабее.[/yellow]</t>
		<t id="2">[author]\033GВолхарт[/author]Аргонцы только что заявила, что больше не намерена мириться с Боронами. В ответ Бороны поклялась освободить галактику от гнета Аргонцев! Две державы начали постоянную войну. На данный момент Аргонцы превосходят Боронов и нельзя с уверенностью сказать, кто победит.\nОтношения между ними настолько испортились, что перемирие уже не будет подписано.\n\nКак мы должны реагировать на этот конфликт? Некоторые системы уже заявили о своей верности и присоединились к одной из сторон. Стоит ли нам тоже выбрать одну из них?\n\nМожно просто наблюдать и дать им возможность ослабить друг друга. Но помните, что вторжение OSV стремительно приближается!\n\n[yellow]С этого момента\n1\) Сплиты больше не получат ни одного сектора. Вместо этого сектора Сплитов присоединятся к Боронам. Это произойдет очень быстро, и Сплиты исчезнут.\n2\) Сектора Телади объеденятся с Аргонцами до тех пор, пока древнее чудовище демократии не исчезнет полностью.\n3\) Бороны и Аргонцы попробуют полностью уничтожить друг друга.\n\nЧто бы вы ни хотели сделать сейчас, приготовьтесь к мега-войне![/yellow]</t>
		<t id="3">[author]\033GОбучение[/author]На исследовательских станциях можно разблокировать чертежи всех кораблей. В вашей консоли игрока есть меню для просмотра всех исследовательских станций.\nСкорость исследования зависит от состояния сектора и никак не зависит от населения.\n\n[yellow]Как правило, неплохо было бы начать разблокировку ряда основных типов кораблей, которые вы не смогли получить с помощью сканера данных.\nВам понадобятся чертежи для TS, варианта TS Шахтер, TL, а также для одного или нескольких небольших военных кораблей, таких как истребители, TM или M6. Затем, возможно, вы начнете исследование своего первого крупного корабля, например M7.[/yellow]\n\nПо мере проведения исследований ваши исследователи будут становиться все лучше. Каждый завершенный проект прибавляет небольшую сумму от его стоимости к глобальной скидке, которая снижает все будущие затраты на проекты.\nРазблокировка новых кораблей после первого будет происходить гораздо быстрее.\n\nЛюбую исследовательскую станцию можно превратить в хакерскую станцию, потратив очко перков на местном форпосте. Но это полностью меняет их назначение и лишает возможности исследовать чертежи кораблей.</t>
		<t id="4">[author]\033RДозор смерти[/author]Эй! Мы - [red]Дозор Смерти[/red]. Возможно, вы уже слышали о нас в новостях, где нас любят называть преступниками и террористами. Как мало они понимают. Скоро поймут.\n\nКак бы то ни было, мы обратили внимание, что вы только что создали свою первую исследовательскую станцию. Мы хотели бы ее позаимствовать. Видите ли, мы всего лишь разрозненная группа и не располагаем большими ресурсами. Недавно мы поймали шпиона в нашем штабе и заполучили его планшет. Пытая парня, мы узнали, что он выкрал информацию у Боронов. Из других источников стало известно, что они замышляют что-то очень крупное.\nБороны - самая молодая фракция в этой пространственно-временной аномалии. У них, как правило, лучшие архивы, историки и технологии. Вот почему я думаю, что этот планшет приведет нас к каким-то сокровищам. И, возможно, мы сможем украсть их прямо у них из-под носа.\n\nПомогите нам, и мы поделимся вознаграждением 50:50. Вы можете доверять нам. Мы - воины Яки и не обычные негодяи!\n\n\n[yellow]Дешифруйте планшет с помощью вашей исследовательской станции.[/yellow] </t>
		<t id="5">[author]\033RДозор смерти[/author]Судя по всему, Бороны разыскивает легендарный флот Катана.\n\n[blue]Флот Катана, также известный как Темная сила, являлся оперативной группой из 200 тяжелых крейсеров класса Дредноут, развернутой Телади надежде восстановить былую славу своего флота. Однако флот был уничтожен во время своего первого полёта, когда вирус улья свел экипажи с ума, а капитан оперативной группы вслепую отправил корабли в гиперпространство.[/blue]\n\nК сожалению, координаты на этом планшете защищены мастер-ключом. Поэтому мы не можем просто пойти и забрать приз. Но, по крайней мере, подтвердилось, что наш предатель знал по крайней мере о паре затерянных дредноутов. Они должны быть где-то здесь. Отправляйтесь на поиски в Неизвестные сектора!\nВозможно, мы найдем недостающий код, а затем расшифруем, где находится остальной флот.</t>
		<t id="6">[author]\033RДозор смерти[/author]Вы заполучили корабль, отлично! Дозор Смерти также обнаружил и забрал второй. Держу пари, навигационный компьютер вашего "Дредноута" выглядит так же плохо, как и наш. Никто толком не знал, где они болтались все эти десятилетия, но, черт возьми?! Через что, должно быть, прошли эти парни? Дефлекторные щиты тоже полностью поджарены.\n\nЕсли мы поделимся своими результатами, мы сможем приблизиться к поиску остального флота.\nИсследуйте свой обломок и сообщите нам результаты. Потом мы передадим наши данные со второго корабля.\n\n[yellow]Дредноуты "Катана" не особо мощные, но все же необычные. Они не требуют затрат на содержание, достаточно мобильны и довольно живучи, особенно против малых лазеров. Но их наносимый урон и радиус действия ограничены. Как и любой другой корабль, они ремонтируются автоматически и бесплатно, когда пристыковываются к форпосту.\n\nВы не сможете построить эти корабли.[/yellow]</t>
		<t id="7">[author]\033RДозор смерти[/author]Хм, похоже, эти данные ведут к новым местам. Координаты снова искажены, черт возьми!\n\n[yellow]Но судя по всему, это где-то на территории ксенонов. Прочешите их сектора![/yellow]\n\nМы отправимся в противоположном направлении. Но на этот раз будьте осторожны!\nКсеноны часто устраивают набеги, которые проходят через скрытые гиперлинии внутри их станций. В прошлом году у нас была возможность украсть эту технологию телепортации, но нам это не удалось. Возможно нас опередили Сплиты.</t>
		<t id="8">[author]\033RДозор смерти[/author]Боюсь, это конец линии, мой друг. Дозор Смерти нашел вторую двойку кораблей "Катана", но без работающего навигационного компьютера. Очень жаль. Эта зацепка мертва!\n\nВозможно, наши пути еще пересекутся. До встречи!\n\n[yellow]Дозор Смерти только что получил 3 тяжелых крейсера "Дредноут". Они используют их только для пиратства. Эти корабли нейтральны по отношению к вам, но могут сильно навредить местной экономике.[/yellow]</t>
	</page>

	<page id="9972" title="Mayhem 3" desc="" voice="no">
		<t id="1801">[justify][author]\033CИнженер[/author]Сэр,\n\nмоя команда установила \033C{1}\033X специальный сканер на ваш корабль.\n\n\033WВы приобрели сканер данных. Это устройство позволяет вам сканировать любой корабль с целью получения его чертежа для строительства на ваших будущих форпостах. В отличие от сканирования грузов, сканирование данных является безопасным и бесплатным процессом. Чтобы начать сканирование корабля, необходимо сначала назначить специальную горячую клавишу в меню настроек управления в нижней части вкладки "Интерфейс". Сканирование занимает некоторое время, и для получения чертежа зачастую требуется провести несколько сканирований разных кораблей одного типа. Таким образом можно разблокировать небольшие корабли, но для больших кораблей вам придется строить исследовательские станции в своих секторах. Обратите внимание, что если вы потеряете сканер данных, вы сможете сделать другой на ваших форпостах. Будьте осторожны, это дорогое оборудование![/justify]\n</t>
		<t id="1802">[author]\033WОбучение[/author]\n[center]\033YПервые шаги[/center][justify]\n\n\n\033WMayhem включает в себя множество переработанных меню и горячих клавиш. Зайдите в настройки управления, вкладка "Интерфейс", внизу вы найдете все новые горячие клавиши. Начните с Консоли игрока. Через нее вы сможете добраться почти до всего остального.\n\nГалактика практически не изменится до тех пор, пока вы не выполните цели Вознесения. Это ваш путь к тому, чтобы снова стать лидером и контролировать территорию.\nНезависимо от того, какой путь вознесения вы выбрали, есть определенные вещи, которые всегда рекомендуется сделать для подготовки к строительству будущей империи. Не стоит слишком сильно концентрироваться на каком-то одном аспекте.\n\Исследуйте!\nВажно познакомиться с картой галактики и статистикой секторов. По большей части вам не нужно знать, что именно находится во всех этих секторах.\nТакже вам пока не нужна спутниковая сеть. В самом начале ваши корабли не могут быстро добраться до отдаленных секторов. Слишком большое количество спутников на ранних стадиях лишь напрасная трата времени и денег.\n\nЗахватывайте корабли!\nВашей империи необходимо несколько транспортных и военных кораблей для защиты своих секторов. Просматривайте журнал сообщений, чтобы получать информацию о бесхозных кораблях. С двумя транспортниками и полудюжиной истребителей вы должны быть готовы к тому, что произойдет после Вознесения.\nНо следите за расходами на содержание корабля. Не стоит на раннем этапе держать дорогие корабли, такие как М6, к примеру. Не бойтесь потерять корабли. В Mayhem 3 не так просто потерять часы прогресса.\n\nЗарабатывайте деньги!\nНа первых порах вам придется покупать важные ресурсы и постоянно платить за содержание. В начале игры есть много способов и возможностей заработать деньги.\nЗарегистрируйте свой корабль для перевозки контрабандных грузов или такси . Миссии могут быть приняты только при фактической стыковке, и их можно получить из собственного журнала Mayhems в консоли игрока.\nТорговля на ранних этапах приносит хороший доход. Не бойтесь покупать что-то по цене выше средней! Даже небольшая наценка может быть намного выгоднее, чем кажется на первый взгляд.\nВ секторах вторжения часто можно найти лут и брошенные корабли. Просмотрите список секторов в Министерстве Обороны для их обнаружения. Вы также можете найти на карте галактики зоны боевых действий. Это места, где идут бои. Оружие можно продать только на торговых станциях корпорации Маркус, зачастую расположенных в Аргонском пространстве.\n\nПовышайте репутацию!\nСовершенно НЕ важно поднимать репутацию у основных фракций. Это не дает возможности покупать новые корабли или товары. В основном, вам просто нужно следить за тем, чтобы ваша репутация не стала отрицательной, пока вы не освоитесь.\nВам потребуется некоторый запас репутации для использования ее в качестве дипломатической валюты. При завоевании соседних с другими фракциями секторов вам придется потратить несколько очков репутации, чтобы они не рассердились и не напали на вас.\nДеятельность, которая приносит доход, обычно также является хорошим источником репутации. Миссии и такси - одни из лучших способов заработать деньги в начале игры. Но еще лучше уничтожать врагов той фракции, с которой вы хотите подружиться.\n\n\nЕсли вам понадобится прочитать это сообщение еще раз, вы найдете его в своем журнале сообщений.\n\nУдачи![/justify]\n</t>
		<t id="1803">[justify][author]\033WОбучение[/author]\033WБудучи рядовым пилотом, вам не разрешается стыковаться с форпостами других фракций. Эти станции обладают дополнительными торговыми ограничениями. Это означает, что они не будут просто продавать вам все, что у них есть в наличии. Они постараются сохранить для себя определенное количество важных стратегических ресурсов, а также не будут покупать слишком большие объемы всякого дерьма, которое вы пытаетесь им продать.\n\nИтак, чего вы никогда не сможете сделать в Mayhem, так это просто пристыковать корабль к форпосту фракции и торговать с ней товарами, как обычно, с помощью ползунка. Неважно, будет ли это ваш корабль или другой корабль, который контролируется вами удаленно. Есть только два способа торговли с форпостами.\n\n1\) используя команду Начать торговлю: Команды Купить или Продать\n2\) Автоматизация Рабочих Торговцев, которые должны быть приписаны к вашим собственным станциям.\n\nОбе эти команды должны учитывать дополнительные торговые ограничения. Так, например, когда торговец не может купить какой-то ресурс, это не значит, что ни у кого нет этого ресурса в наличии. Это просто означает, что никто не хочет продавать его вам, потому что его не хватает даже для собственных нужд.\nНа экране "Информация о станции" в консоли игрока можно увидеть дополнительные торговые пороговые значения для каждой станции.\n\nНа протяжении всей игры реальная экономика сохраняется. Многие из прежних магических поглотителей ресурсов недоступны! Это означает, что вы должны попытаться построить сбалансированную экономику в соответствии с реальным спросом, а не просто сосредоточиться на массовом производстве нескольких товаров, которые приносят больше всего денег! Вы можете не успеть продать их в достаточном количестве![/justify]</t>
		<t id="1805">[justify][author]\033WОбучение[/author]\033WВы только что построили свой первый Форпост, поздравляем!\n\nВаш первый Форпост содержит несколько ценных ресурсов для старта; используйте их для строительства своих станций и кораблей. На этом этапе вам необходимо добывать больше ресурсов для строительства станций. Но очень скоро вам нужно будет позаботиться и о средствах защиты. Обычно достаточно небольшого крыла истребителей для борьбы с залетными пиратами.\n\nВ зависимости от степени опасности вашей стартовой локации, вам, возможно, захочется присмотреть на первых порах TS корабли. Если вы отправляете их покупать ценные ресурсы у других фракций, и они должны пересечь неизвестные сектора, то зачастую целесообразно сформировать конвойные группы. \n\nТеперь вы можете запускать Рабочих. Как правило, на каждого рабочего-торговца должно приходиться около 100.000 кр. Если у вас нет такой суммы, возможно, стоит отложить создание первых Рабочих, так как эти корабли требуют определенных инвестиций, прежде чем они смогут принести вам первую прибыль. Начните с буксировщика или мародера. Первый может быть M5 \(буксиры не нуждаются в перевозчиках\), второй - TS для грузов или M6.\n\nВаших рабочих могут уничтожить пираты или патрули ксенонов. При обнаружении опасных секторов вы можете либо внести их в черный список, либо создать небольшую группу истребителей для сопровождения ваших самых ценных Рабочих. Вы даже можете превратить рабочего в командира флота и настроить расширенные функции флота для его сопровождения.\n\nКогда вы будете готовы создать своих первых торговцев, вам следует изменить их бюджет, зайдя в раздел Логистика-&gt;Торговцы и изменить параметр Внешняя торговля: максимальное значение импорта на меньшее значение. Вы же не хотите, чтобы они потратили все ваши деньги на одну сделку!\n\nНе торопитесь с выбором ваших первых перков. Оставьте 1 слот свободным на некоторое время - это будет мудрое решение. Перк "Без еды" часто является отличным ранним выбором, потому что он экономит вам много денег и делает ваш будущий выбор сектора более гибким.\n\nВ процессе настройки вы должны продолжать зарабатывать деньги и репутацию или сканировать важные корабли, например, шахтеров. Через несколько часов вы должны начать думать о своей глобальной стратегии: где построить следующие Форпосты, какие корабли исследовать, куда инвестировать и т.д.\n\nУдачи![/justify]\n</t>
		<t id="1806">[justify][author]\033GВолхарт[/author]Рад вашему возвращению, босс!\n\nСейчас я расскажу вам о политической ситуации в этом регионе.\n\nПримерно год назад сюда прибыли представители разных фракций со своей историей и темным прошлым. Я вижу наступление эры войны.\n\nТе, кто прибыл из более развитой системы, смогли объединить нашу общую историю. Они рассказывали всем о Империи Раката, о джедаях на Тайтоне. Рассказывали о войне Старой Республики против древних ситхов. О Мандалорианской войне, вплоть до провозглашения первой Галактической Империи и ее падения.\n\nНаша команда не бездельничала, босс. Мы наладили кое-какие контакты. Вся эта ситуация - отличная возможность построить свою собственную империю!\n\nПо словам наших аналитиков, другие фракции проявляют осторожность. Активность боевых действий остается минимальной. Стоит ожидать, что со временем они изменят военную доктрину и начнут строить новые типы кораблей. Как это исторически происходило в старом мире, только гораздо быстрее. Слишком много передовых знаний оказалось здесь. Технологии уже применяются, и вы не можете держать это в секрете вечно. Используйте свой новый сканер данных для сбора этих знаний для нашего научного отдела. Нам это понадобится позже.\n\nВ последнее время группа мандалорианцев из Дозора Смерти начала проводить террористические атаки на различных станциях. Мы пока не знаем, чего они хотят добиться. Но, похоже, они прекрасно уживаются с обыкновенными уголовными.\n\nПотом по всей галактике появились враждебные корабли ксенонов. Никто не знает, являются ли они просто фанатиками или ими управляют дроиды. Но до сих пор все попытки наладить связь не увенчались успехом. Единственной задачей ксенонов является экспансия и добыча ресурсов на разных планетах для создания своих копий.\n\nВсе крупные корпорации сформировали объединение под названием КАРТЕЛЬ. Они могут договориться со всеми, даже с этими ксенонами! Они оставили их в покое. Картель держит всех за яйца. Большинство каналов снабжения еще не отлажены, и крупные фракции слишком сильно зависят от услуг Картеля в сфере грузоперевозок. Это позволило им навязать галактике определенные правила для обеспечения постоянной прибыли. На вырученные деньги они нанимают наемников, которых можем нанять и мы.\n\nОпределенные действия, такие как сканирование без полицейской лицензии или уничтожение собственности, находящейся под защитой Картеля, запрещены и наказываются штрафом![/justify]\n\n</t>
		<t id="1807">[justify][author]\033GВолхарт[/author]У меня тревожные новости, босс.\n\nЗвездная кузница полностью вышла из строя. Похоже перегрузка внутренних систем переработки. Мы должны готовиться к вторжению ксенонов по всей галактике. Сектора с высоким уровнем аномальных сигналов, похоже, пострадают больше всего.\n\nТебе надлежит вести нас в эти мрачные времена![/justify]\n</t>
		<t id="1808">[justify][author]\033GВолхарт[/author]Наш научный отдел только что закончил работу над двумя прототипами прыжковых маяков! Наши старые гипердвигатели на кораблях стали бесполезны, но мы можем установить телепортационный мост между двумя спутниками!\n\nУ Сплитов есть более совершенная версия, установленная на их форпостах, которая работает по аналогичной схеме.\nС другой стороны, мы только начали исследования в этой области. Прежде чем начать производство, нам нужно закончить калибровку энергетических схем для прототипа с помощью очень дорогого и громоздкого лабораторного оборудования.\n\n\n\033YЧтобы навсегда решить проблему строительства прыжковых маяков, мы должны сначала построить Форпост в любом секторе Гиперлинии! На карте галактики отмечены сектора затронутые гиперсетью.\n\n[/justify]
\n</t>
		<t id="1809">[justify][author]\033GВолхарт[/author]Калибровка прыжкового маяка завершена! Два прототипа находятся на нашем новом форпосте. Для создания большего количества маяков, мы должны построить фабрику Прыжковых Ядер и использовать их в мобильной фабрике по производству крупных кораблей. Рекомендую в ближайшее время обновить наш TL, босс.\n\n\n\033YПроизводство прыжковых маяков разблокировано! Достаточно сбросить их в космос, и все ваши корабли будут автоматически перемещаться по ним, как по обычным прыжковым воротам!\n\n\33YЧтобы автопилот корабля на котором вы летите прокладывал маршрут через прыжковые маяки,  необходимо назначить горячую клавишу в разделе расширений интерфейса.\n\n\n\33WВетераны Mayhem 3, желающие получить от игры новые ощущения, могут зайти в t-файл и включить опцию, которая ограничивает работу прыжковых маяков только между секторами Hyperlane! Крайне рекомендуется тем, кто любит разрабатывать стратегию и решать логические задачи.\n\n[/justify]
\n</t>
		<t id="1810">Быстрый старт средняя сложность</t>
		<t id="1811">[author]\033CЯки Благочестивый[/author]Друг Яки! Мое сердце наполнено великой печалью. Я должен сообщить вам, что наш великий лидер Яки Великий скоропостижно скончался!\n\nВы, Яки Благочестивый, сменили его и возглавили народ Яки. Моя цель - положить конец жестокому кровопролитию. Меня трудно переубедить, но со временем я добьюсь успеха. Мы должны разоружиться и направить наши усилия на благо всех живых существ. Я надеюсь, что однажды и вы поймете эту истину.\n\n\n[yellow]!!! Советы по стратегии: !!![/yellow]\nРазумеется, он окончательно спятил. Вы оба ведете войну против галактики, и это никогда не изменится. И ксеноны тоже придут!\n\nВаши союзники Яки, вероятно, уже сильны. Но благодаря этому дураку они станут строить флот в гораздо меньшем количестве и не смогут восполнить все потери.\n\nПобеда в Крестовом походе постепенно начнет ложиться на ваши плечи.</t>
		<t id="2040">[author]\033GПо Дэмерон[/author]Так или иначе, Палпатин обязательно вернется.</t>
		<t id="2041">[author]\033GБороны[/author]Так кто именно остановит Южан Вонг, если они тоже прибудут сюда?</t>
		<t id="2042">[author]\033GСовет Паранидов[/author]Мы сдаемся! Пожалуйста, не убивайте нас. Лорд Сидиус обещал нам мир!</t>
		<t id="2043">[author]\033GЛорд Вейдер[/author]Это славный день! Он положил конец Кеноби и тем самым положил конец Восстанию.</t>
		<t id="2044">[author]\033GСенат[/author]Для обеспечения нашей безопасности и стабильности, Республика будет преобразована в первую Галактическую Империю, ради создания стабильного и благополучного государства.</t>
		<t id="2045">[author]\033GВеликий Яки[/author]Ты победил нас! Прими мою капитуляцию и забери мою маску. Я недостоин.</t>
		<t id="2050">[justify][author]\033GНастройка игры[/author]Сообщение для %s\nОбъект: ВАЖНО\nДата: %s\n\nВаш корабль выходит из гиперпространства. В желудке возникает неприятное ощущение. Не желаете ли вы воспользоваться моментом и ответить на несколько вопросов для настройки игрового старта?\n\n\033WНекоторые задержки и зависания могут появиться в первые десять минут игры, даже после генерации галактики.[/justify]</t>
		<t id="2053">[author]\033GНастройка игры[/author]Какие-нибудь корабли вашего конвоя сумели пройти через аномалию?</t>
		<t id="2054">Я вижу ДОБЫВАЮЩИЙ корабль, который мы захватили на Кесселе!</t>
		<t id="2055">ИСТРЕБИТЕЛЬ сопровождения со мной!</t>
		<t id="2056">похоже, что удалось уцелеть только одному ТЯЖЕЛОВОЗУ!</t>
		<t id="2057">мой шаттл ТАКСИ уцелел!</t>
		<t id="2058">Я единственный, кто смог пройти. </t>
		<t id="2059">[author]\033GНастройка игры[/author]У вас есть деньги?</t>
		<t id="2062">я все проиграл еще на Родии.</t>
		<t id="2063">[author]\033GНастройка игры[/author]В старом мире вы возглавляли частную организацию в пространстве %s. Как бы вы описали свои прежние отношения с властью?</t>
		<t id="2067">[author]\033GНастройка игры[/author]Остались ли еще планы строительства в вашем корабельном компьютере?</t>
		<t id="2070">[author]\033GНастройка игры[/author]Как прошла первоначальная проверка датчиков. Смог ли корабль связаться с какими-либо спутниками поблизости?</t>
		<t id="2074">[author]\033GНастройка игры[/author]Ваша организация уже существовала во времена Войны Клонов и сопровождала VIP-персону Сепаратистов?</t>
		<t id="2077">[author]\033GНастройка игры[/author]Или вы тайно переправили бакту на секретную базу повстанцев?</t>
		<t id="2080">[author]\033GНастройка игры[/author]Существовала ли она после Галактической гражданской войны и помогала ли Новой Республике?</t>
		<t id="2083">[author]\033GНастройка игры[/author]Держу пари, тебе нравится Галактическая Империя.</t>
		<t id="2086">[author]\033GНастройка игры[/author]Нужно ли добавить ситхов в вашу галактику?</t>
		<t id="2087">сократить их</t>
		<t id="2088">поддерживать на нормальном уровне</t>
		<t id="2089">добавить еще</t>
		<t id="2090">[author]\033GНастройка игры[/author]Считаете ли вы коррупцию проблемой во внешних пограничных галактиках?</t>
		<t id="2094">[author]\033GНастройка игры[/author]Считаете ли вы, что исследование космоса должно быть приоритетным?</t>
		<t id="2097">Нужно интенсивнее исследовать космос для пробуждения большего количества мстительных Ксенонов!</t>
		<t id="2098">[author]\033GНастройка игры[/author]Каким способом вы хотите вознестись и доказать свою эффективность в качестве лидера?\n\n\033WНа этом экране вы можете выбрать Быстрый старт, позволяющий пройти основной сюжет, сразу же завершить ваше Вознесение и разблокировать возможность захвата вашего первого сектора. Это [u]не рекомендуется[/u] для новичков.\n\n\033WЗавершив Вознесение без Быстрого старта, вы получите 100 000 кредитов.\n\n\033WБыстрый старт средней сложности дает вам все необходимое для создания здоровой 4-х секторной империи игроков. Небольшой военный флот с крупным кораблем, множество грузовых кораблей, шахтеров, деньги, репутацию, ресурсы, чертежи, станции и специальный чит TL, который может загрузить все за раз. Это позволяет сэкономить около 2-3 дней игрового времени \(большая часть ранней игры\) и начать более развитую игру. Все ваши станции по-прежнему загружены, и вы можете выбрать стартовые сектора \(как только вы захватите 4 сектора, ранняя игра SWM3 официально закончится, прилетят Яки и развяжут новую войну\).</t>
		<t id="2103">[author]\033GНастройка игры[/author]Поздравляем! Ваша база данных обновлена. Желаете получить общие рекомендации?</t>
		<t id="2104">Нет, я в порядке.</t>
		<t id="2105">Что мне делать дальше?</t>
		<t id="2107">[author]\033GНастройка игры[/author]Настройка сложности</t>
		<t id="2200">[justify][author]\033GВолхарт[/author]Рад, что вы все еще с нами, босс! \(Волхарт занимал высокий пост в вашей организации и был вашей правой рукой.\)\n\nЕще мы попали в затруднительную ситуацию, но это было шесть месяцев назад! Черт, мы бы могли вам рассказать целую историю. Я и несколько выживших из нашего затерянного конвоя смогли начать здесь новую жизнь. И мы встретили людей с разных концов галактики! Они рассказали нам, что такое случается довольно часто. Люди прибывают сюда с переносом во времени.\n\nМы не знаем, где мы находимся. Наверное, это самая отдаленная, самая странная часть Неизвестных Регионов, но черт возьми! Я даже не уверен, что мы все еще в нашей собственной галактике! Я познакомился с одним типом, который утверждает, что он принимал участие в Великой Галактической Войне. Это было тысячи лет назад! И знаете что. После всего этого я ему верю!\n\nОдни говорят, что это был неудачный эксперимент в имперском исследовательском центре возле Мау. Другие утверждают, что причиной стал сильнейший Голокрон Ситхов. Что бы это ни было. Теперь мы застряли здесь. И, судя по всему, надежды на возвращение нет. Мы должны смотреть вперед. Благодаря тебе мы сумели проложить себе путь на самый верх в старом мире. Вы можете сделать это снова! Мы больше не связаны правилами %s! Есть бесчисленное множество потерянных душ, нуждающихся в сильном руководстве. Доказав, что вы можете дать им цель, они пойдут за вами.\n\n\n\033WВознесение - это набор целей, которые вы можете выполнить в специальном разделе вашей Личной консоли. Завершив этот квест, вы соберете достаточно поддержки для строительства новой империи![/justify]\n</t>
		<t id="2201">[justify][author]\033GВолхарт[/author]Наша команда сейчас пытается определить ваше точное местоположение. В ближайшее время мы сообщим вам место встречи.[/justify]</t>
		<t id="2202">[justify][author]\033GВолхарт[/author]Босс,\n\nмы получили данные о вашем корабле. Подождите немного.\n...\n Оператор! Сообщите в убежище 51! Они должны подготовить комнату для встречи! И передайте их инженеру, чтобы он начал установку ITEM на корабле командира, как только он прибудет!\n...\nХорошо, босс, у нас есть для вас пункт назначения. Пожалуйста, пристыкуйтесь к станции %s в секторе %s. Я загружу информацию о месте назначения в ваш личный журнал.\n\nЯ с нетерпением жду новой встречи с вами.\n\n\033WВаш личный журнал отличается от журнала сообщений. В нем можно хранить пользовательские записи, а также автоматически обновлять цели миссий. Вы можете получить доступ к своему журналу через Личную Консоль \(назначьте горячую клавишу или используйте меню дополнительных команд корабля для его открытия\). Вы также можете назначить горячую клавишу непосредственно для журнала.[/justify]\n</t>
		<t id="2203">[justify]Вы сделали это! В секторе %s вас ждет TL. Выгрузите Форпост из грузового отсека в пустом секторе, чтобы захватить его. Форпост оснащен продовольствием и основными ресурсами для начала работы. Однако будьте осторожны, так как фракциям, находящимся в соседних секторах, не понравится, что вы поселились так близко к ним. В первое время они не должны возражать, но чем сильнее будет разрастаться ваша империя, тем больше вам придется ублажать соседние фракции, прежде чем захватывать новые сектора.\n\n[white]Обратите внимание, что вы можете выгрузить станцию, если находитесь в другом секторе, с помощью команды Удаленное размещение станции, доступной в специальном разделе вашего TL.\n[/white]\n[yellow]!!! SWM3 - пожалуйста, прочитайте это!!![/yellow]\nВаше начальное местонахождение может сыграть решающую роль между плавным развитием и трудным прохождением. Ваше положение на карте галактики на самом деле гораздо важнее, чем статистика любого сектора. Как правило, у вас есть два возможных варианта. Поселиться в районе, где поблизости много пустых секторов, или рядом с дружественными фракциями. Из страха не получить достаточно секторов новые игроки часто выбирают обширные пустые области и хотят быстро развиться. Такое решение часто приводит к обратному результату, потому что в таких районах находится множество пиратских баз и маршрутов патрулей ксенонов. Выбор стартовой локации, в которой другие фракции находятся между вами и секторами ксенонов или пиратскими базами, значительно упростит вам жизнь. Ваши соседи уничтожат большинство врагов еще до того, как они доберутся до вас, и вы даже можете рассчитывать на то, что дружественные силы полиции появятся в вашем секторе и помогут вам. Покупка ресурсов, в которых вы так отчаянно нуждаетесь, будет безопасной и быстрой, если поблизости будет много дружественных заводов.\n\nТерритории с большим количеством пустых секторов можно оставить на потом. Существует специальная механика, которая не позволяет крупным фракциям расширяться в неизвестные сектора. Всем фракциям вместе взятым разрешается захватить примерно столько же секторов, сколько вы уже захватили за время игры. Таким образом, вы можете рассчитывать на то, что вам удастся захватить примерно половину неизвестных секторов, существующих в начале игры. Хотя точное число также зависит от настройки экспансии, которую вы выбрали при создании галактики.\n\n[yellow]TLDR[/yellow]: нельзя быть уверенным, что вы получите конкретные неизвестные сектора, но вы можете быть уверены, что определенное количество всегда сохранится за вами.\n\n\nSWM3 уделяет гораздо больше внимания размеру вашей империи. В целом, рекомендуется развивать свои сектора, перед дальнейшей экспансией. [green]Чрезмерный[/green] захват территорий может спровоцировать развитие событий, к которым вы не готовы.[/justify]</t>
		<t id="2204">[justify]У нас есть TL, ожидающий вас в секторе %s. Выгрузите Форпост из грузового отсека в пустом секторе, чтобы захватить его. Форпост содержит немного еды и основных ресурсов для начала работы. Однако будьте осторожны, так как фракциям, находящимся в соседних секторах, не понравится, что вы поселились так близко к ним. На первых порах они не должны возражать, но чем больше будет становиться ваша империя, тем больше вам придется ублажать соседние фракции, прежде чем захватывать новые сектора.\n\n[white]Обратите внимание, что вы можете выгрузить станцию, если находитесь в другом секторе, с помощью команды Удаленная выгрузка станции, доступной в Специальном разделе вашего TL.\n[/white]\n[yellow]!!! SWM3 - пожалуйста, прочитайте это!!![/yellow]\nВаше начальное местонахождение может сыграть решающую роль между плавным развитием и трудным прохождением. Ваше положение на карте галактики на самом деле гораздо важнее, чем статистика любого сектора. Как правило, у вас есть два возможных варианта. Поселиться в районе, где поблизости много пустых секторов, или рядом с дружественными фракциями. Из страха не получить достаточно секторов новые игроки часто выбирают обширные пустые области и хотят быстро развиться. Такое решение часто приводит к обратному результату, потому что в таких районах находится множество пиратских баз и маршрутов патрулей ксенонов. Выбор стартовой локации, в которой другие фракции находятся между вами и секторами ксенонов или пиратскими базами, значительно упростит вам жизнь. Ваши соседи уничтожат большинство врагов еще до того, как они доберутся до вас, и вы даже можете рассчитывать на то, что дружественные силы полиции появятся в вашем секторе и помогут вам. Покупка ресурсов, в которых вы так отчаянно нуждаетесь, будет безопасной и быстрой, если поблизости будет много дружественных заводов.\n\nТерритории с большим количеством пустых секторов можно оставить на потом. Существует специальная механика, которая не позволяет крупным фракциям расширяться в неизвестные сектора. Всем фракциям вместе взятым разрешается захватить примерно столько же секторов, сколько вы уже захватили за время игры. Таким образом, вы можете рассчитывать на то, что вам удастся захватить примерно половину неизвестных секторов, существующих в начале игры. Хотя точное число также зависит от настройки экспансии, которую вы выбрали при создании галактики.\n\n[yellow]TLDR[/yellow]: нельзя быть уверенным, что вы получите конкретные неизвестные сектора, но вы можете быть уверены, что определенное количество всегда сохранится за вами.\n\n\nSWM3 уделяет гораздо больше внимания размеру вашей империи. В целом, рекомендуется развивать свои сектора, перед дальнейшей экспансией. [green]Чрезмерный[/green] захват территорий может спровоцировать развитие событий, к которым вы не готовы.[/justify]</t>
		<t id="2205">[justify]Вы не знаете, кто я, но я знаю, кто вы.\n\n[/justify][left]Вы наверняка заметили, что ваши старые гипердвигатели здесь не работают. Все пользуются этими прыжковыми вратами для перемещения. Все? Нет, не все. Мобильность - главное преимущество некоторых ключевых фигур. Вы бы хотели быть одной из них, не так ли?\n\nУ меня есть устройство, с помощью которого вы сможете перемещаться из одного сектора в другой быстрее, чем кто-либо в этой галактике. Я готов продать его вам за 100 000 кредитов. Вы не найдете такого больше нигде. Если вы заинтересованы, приходите в %s с деньгами.\n\n[/left][justify]Возможно вы спросите почему так дешево? Скажем так: это в наших общих интересах.\n[/justify]</t>
		<t id="2206">[justify][author]\033OНовостная сеть[/author]Время отправки: %s\n\nСегодня утром еще одна группа ксенонов была замечена в секторе %s, где они собираются для уничтожения наших активов. Эта старая сеть уже взломана правительственными учреждениями, которые пытаются отгородить нас от правды. Мы должны действовать сейчас и прекратить наши внутренние конфликты, чтобы противостоять Ксенонам и Звездной Кузнице, которая ответственна за их создание. Возможно, это будет последнее и единственное послание, которое мы сможем отправить. Нам нужна помощь, чтобы уничтожить [u]станции[/u] Ксенонов в надежде замедлить их развитие и, возможно, даже полностью уничтожить.[/justify]\n</t>
		<t id="2207">[justify][author]\033GСвежие новости[/author]Уважаемые граждане,\n\nНесмотря на усилия по прекращению военных конфликтов и установлению мира в нашей галактике, безжалостная мандалорианская группировка Дозора Смерти совершила террористические атаки и недавно устроила диверсию на нескольких наших станциях. С подобными действиями нельзя мириться, и мы найдем и отдадим под суд любого человека, имеющего отношение к этим преступлениям.[/justify]\n</t>
		<t id="2208">[justify][author]\033GАвтоматическая система доставки[/author]Приветствую %s,\n\nВас ожидает \033C{2}\033X предмета. Вы можете разблокировать только один. Для разблокировки необходимо заплатить %s кр.\n\n\033WСделанный вами выбор уже не изменить. Прототип прыжкового двигателя позволяет вашему кораблю совершать прыжки в любой сектор за определенное количество энергетических ячеек. У него длительный период охлаждения. С другой стороны, экспериментальное устройство телепортации позволяет вам, как пилоту, телепортироваться на любой корабль и поменяться местами с его пилотом. Это устройство абсолютно бесплатно и имеет гораздо более короткий период действия. Оба устройства активируются с помощью горячей клавиши "Телепортация", и их нельзя использовать для телепортации чего-либо, кроме вашего корабля или вас самих.[/justify]\n</t>
		<t id="2211">[justify][author]\033GАвтоматическая система доставки[/author]Вложено одно сообщение:\n===================\n\nЯ не могу встретиться с вами лично, это слишком опасно. Устройство, которое вы только что приобрели, как говорят, невозможно скопировать. Тем не менее, я надеюсь, что оно поможет вам, и вы принесете мир в нашу галактику.\n\nУдачи![/justify]\n</t>
		<t id="2212">[justify][author]\033OНовостная сеть[/author]Время отправки: %s\n\nМы только что перехватили несколько официальных отчетов, подтверждающих потерю сигналов станций Ксенонов во всех их секторах. Эти отчеты неполные и местами непонятные, поэтому мы не уверены, что Ксеноны не прячутся в глубоком космосе. Но пока давайте просто поблагодарим Независимых за то, что они сделали, и будем надеяться, что Ксеноны не вернутся.\n\n\033WВаша репутация среди всех фракций выросла, и вы получили одно очко Одобрения.[/justify]\n</t>
		<t id="2213">[justify]Может быть, вам стоит взглянуть на карту галактики. Она только что была изменена. Если он действительно является марионеткой преступников, нам лучше избегать тех областей, которые он только что захватил. Подумайте о том, чтобы внести фракцию Яки  в черный список, и скорее всего, и смежные с ними сектора, если они находятся в радиусе действия наших рабочих. Просто чтобы обезопасить ваши грузовые корабли. По крайней мере, пока пыль не осядет.[/justify]</t>
		<t id="2219">[justify][author]\033GСвежие новости[/author]Уважаемые граждане!\n\nСегодня великий день, поскольку все порталы Ксенонов полностью исчезли из нашей галактики! Наши ученые до сих пор не могут объяснить этот феномен, а также отрицать, является ли он долговременным или нет, но они, похоже, уверены в себе и полны надежд на наше будущее. Им также удалось извлечь ценные данные с кораблей Ксенонов.\n\n\033WПоздравляем, вы одержали победу над Ксенонами в этой галактике! В награду вы можете изучить все корабли Ксенонов.[/justify]</t>
		<t id="2225">[justify][author]\033MКартель[/author]Уважаемый пилот,\n\nВам разрешено участвовать в экспансии этой вселенной! Недавняя регистрация вашего корабля позволит вам торговать, сражаться и развиваться в вашей внешней пограничной галактике. Вы выбрали независимость, и в этом качестве вам предстоит сыграть особую роль. Ваша задача будет сложнее, и у вас будет меньше поддержки, чем у других фракций, но если вам удастся построить респектабельную империю, то Картель и все его филиалы смогут поручить вам важную миссию по терраформированию новых планет. А пока мы будем следить за всеми вашими действиями и свяжемся с вами снова, если вы будете достойны нашего внимания.[/justify]\n</t>
		<t id="2226">[justify][author]\033MКартель[/author]Уважаемый пилот,\n\nВ свете последних событий мы решили ускорить процесс. Настало время обсудить ваше будущее в галактике.\n\nМы даем вам возможность выполнять миссии по терраформированию на контролируемых вами планетах. Как только приказ будет отдан, наши терраформеры телепортируются туда и начнут процесс. В это время древняя Звездная Кузница может пробудиться и, вероятно, атакует сектор. Держитесь крепче, защищайте свои активы и следите за аномальными сигналами, отображаемыми на карте галактики. Такие сигналы можно использовать для шифрования передач. По ним можно судить о том, как сильно Звездная кузница реагирует на ситуацию в секторе. Кроме того, если сигналы будут низкими, мы сможем быстрее терраформировать планету.\n\nВы должны терраформировать планет - %s. Сделайте это, и мы, возможно, сможем помочь вашей маленькой империи.\n\n\033WДоступ к меню терраформирования можно получить через раздел "Сектора" в Министерстве Обороны.\n\n\033WЗавершив это задание, вы непременно вызовете ответную реакцию древней Звездной Кузницы. Будьте готовы. Хотя в SWM3 эти атаки гораздо слабее. Они представляют собой не столько существенную угрозу для галактики, сколько создают неудобства для фракций. Так что не бойтесь.[/justify]\n</t>
		<t id="2227">[justify][author]\033MКартель[/author]Уважаемый пилот,\n\nВы проделали большую работу, помогая нам терраформировать ваши планеты. К сожалению, Звездная Кузница представляет слишком большую угрозу в этой области, чтобы мы могли уделять больше времени вашим сооружениям. Мы оставляем вам команду специалистов на случай, если вы захотите терраформировать больше планет. Удачи.[/justify]\n</t>
		<t id="2232">[justify][author]\033GСвежие новости[/author]Уважаемые граждане,\n\nСМИ сообщают о восстании, организованном безжалостным Дозором Смерти. Преступные организации яки, только что захватили разные сектора по вселенной, что сделало их влиятельными в эти дни страданий. Мы пока не знаем их целей, но, учитывая их кровавую историю, все должны быть готовы к новой войне.\n\nГосударственные чиновники всех основных фракций выразили свою обеспокоенность по поводу существования небольшой независимой империи, которая совсем недавно была создана в приграничном регионе и которая пока не заняла никакой дипломатической позиции в этом вопросе.[/justify]\n</t>
		<t id="2500">[justify][author]\033GОтдел гармонии Картеля[/author]Сообщение для %s\nОбъект: Юридическое уведомление\nДата: %s\n\nУважаемый сэр/мадам,\n\nВ нашу службу поступило сообщение, что один из ваших кораблей принял участие в уничтожении актива, юридически защищенного договором Протектората. Мы хотели бы напомнить вам, что подобные действия незаконны во всех секторах. Картелю было поручено взыскать с вас штраф в размере %s кр.\n\nЭто автоматическое сообщение, пожалуйста, не отвечайте на него.\nСумма вашего штрафа уже списана с вашего счета.\nБлагодарим вас за сотрудничество.[/justify]\n</t>
		<t id="2502">[justify][author]\033R%s-Зашифрованная передача[/author]Уважаемый лидер,\n\nМеня зовут %s, и я работаю на %s. После захвата сектора %s вы отныне будете называться Независимым.\nНаше правительство поздравляет вас с успехом. Мы хотели бы помочь вам в развитии вашей маленькой империи и оказать давление на ваших новых соседей. Так что если вам нужна помощь, просто попросите, я знаю нужных людей.\n\nНо не зазнавайтесь! Мы предпочитаем иметь союзников без излишних амбиций.\n\n\033WВы только что получили 1 очко Одобрения от %s. Эти очки используются для дипломатических действий из меню "Министерство Обороны".[/justify]\n</t>
		<t id="2503">[justify][author]\033G%s[/author]Мы хотели бы поблагодарить вас за то, что вы присоединились к нам в войне против %s. Наша империя становится сильнее с каждым днем, и с вашей помощью мы сможем нейтрализовать этого врага. Я расскажу о вас членам нашей команды, чтобы они помогли вам, если вам понадобится помощь. Удачи вам в войне!\n\n\033WТеперь вы находитесь в постоянной войне с %s и заработали 1 очко Одобрения от %s. Эти очки используются для дипломатических действий из меню Министерства Обороны, доступ к которому можно получить через Личную Консоль или назначив горячую клавишу.[/justify]\n</t>
		<t id="2510">[author]\033R%s Кабинет министров[/author]Уважаемый лидер Независимых,\n\nНесмотря на наши плохие отношения и недавние вооруженные конфликты, мы хотели бы показать вам, насколько милосерден наш народ, и предложить вам перемирие, которое перечеркнет наши прошлые ссоры... Вы согласны?\n</t>
		<t id="2511">Командир,\n\nПрошло еще полдня. Предлагаем вашему вниманию наш очередной отчет:\n\nУ нас: секторов: %s{0}, станций: %s{1} и кораблей: %s{2}. В среднем, у других фракций: секторов: %s{3}, станций: %s{4} и кораблей: %s{5}.\n\nОбщая сила нашего флота: %s{6}. В среднем у других фракций этот показатель составляет: %s{7}.\n\nУ ксенонов: кораблей: %s{13} и станций: %s{14}. У Пиратов: кораблей: %s{15} и станций: %s{16}.\n\nУ нас в большом количестве следующие товары: %s{8}.\n\nВсего у нас %s{9} кр.\n\nМы контролируем %s{10} из %s{11} секторов.\n\nСредний показатель технического обслуживания нашего парка кораблей составляет: %s{12} %.\n\nКонец отчета.\n</t>
		<t id="2600">[justify]У нас есть основания полагать, что ксеноны собираются вторгнуться в сектор %s. Если вы примете задание, вам заплатят за каждого убитого вами или вашими кораблями ксенона.\n\nСложность: %s\nНаграда кредитами: за убийство\nНаграда репутацией: за убийство\n\n[white]Ксеноны появятся, как только ваш корабль или любой из лидеров вашего флота войдет в сектор.\n\nЭто задание соответствует вашему боевому рангу.[/white]\n[/justify]</t>
		<t id="2619">[justify]Несколько перехватчиков Ксенонов продолжают атаковать наших шахтеров в секторе %s. Один из наших кораблей недавно был поврежден, а экипаж, предположительно, погиб. Однако если вы захватите его и задержитесь там на некоторое время, Ксеноны вернутся, и вы сможете уничтожить их раз и навсегда. Если вам это удастся, вы сможете оставить корабль себе.\n\nСложность: %s\nНаграда кредитами: за убийство\nНаграда репутацией: за убийство\n\n[/justify][left]\033WЭта миссия зависит от мощности кораблей, находящихся в секторе захваченного шахтерского корабля.\033X\n[/left]</t>
		<t id="2620">[justify]Мы получаем сильные сигналы Ксенонов, идущие с %s. Нам нужен кто-то, кто защитит нашу станцию и уничтожит их прыжковый маяк!\n\nСложность: %s\nНаграда кредитами: за убийство \053 %s\nНаграда репутацией: за убийство \053 %s\n\n[/justify][left]\033WЭта миссия зависит от силы кораблей, которые в данный момент находятся в секторе этой станции.\033X\n[/left]</t>
		<t id="2704">Капитан, наша ИТ-команда обнаружила вирус, который быстро распространяется по всем нашим системам. Код имеет подпись Ксенонв, и мы думаем, что главная цель вируса - наши корабли. Мы должны остановить строительство всех кораблей, пока эта проблема не будет устранена. К счастью, все предыдущие корабли, построенные на нашем Форпосте не пострадали.\n</t>
	</page>

	<page id="350037" title="Encyclopedia Texts" descr="0" voice="no">
		<t id="62">Справка Mayhem</t>
		<t id="63">Галактика</t>
		<t id="64">Империя и война</t> <!-- History -->
		<t id="65">Механика</t> <!-- Information -->
		<t id="66">Star Wars Mayhem 3</t> <!-- Stories -->
	</page>

	<page id="9974" title="Mayhem Encyclopedia Custom Articles">

		<!-- Galaxy -->
		<t id="1">Предыстория</t>
		<t id="2">Совсем недавно фракции из разных времен попали в неизвестную часть галактики "Звездных войн". Они начинают понимать, что им придется сражаться за ценные ресурсы. Каждый хочет использовать свои уникальные сильные стороны.\n\nВы начинаете свой путь в роли потерпевшего поражение лидера крупной организации. Вам решать каким путем пойдет ваша группа - экономическим или идеалистическим.\n\nМегакорпорации объединились и сформировали влиятельный КАРТЕЛЬ, чтобы обеспечить себе постоянную прибыль, навязывая всем определенные правила ведения войны.\n\nСейчас вы потеряли большую часть своих активов. Но ваша известность и предыдущий опыт руководства помогут вам быстро прийти снова к власти!</t>
		<t id="3">Статистика сектора</t>
		<t id="4">Каждый сектор отличается своей статистикой:\n\nНаселение: максимальное количество людей, которые могут проживать на форпосте.\n\nСкорость исследования: скорость, с которой будет работать ваша исследовательская станция.\n\nКоличество станций: максимально допустимое количество станций. Сюда входят все доки и фабрики.\n\nВладелец Деюра: по какой-то причине эта фракция постоянно хочет получить все эти сектора под свой контроль и будет вторгаться в них в приоритетном порядке.\n\nКомпания: если компания закреплена за безопасным сектором, появится торговая станция. Эта станция торгует различными товарами в зависимости от компании.\n\nАномальные сигналы: некоторые виды угроз могут проявлять больший интерес к секторам с более сильными сигналами.\n\nГиперлиния: эти сектора связаны с разблокированной технологией гиперпрыжка.\n\nПроизводство и потребление: каждый форпост производит один вид пищи и потребляет другой. Выбор этого вида пищи зависит от сектора.\n\n\nSWM3:\nВ случае с " Звездными войнами", вы, возможно, захотите начать игру в секторах с поддержкой большого количества заводов. Все в этом моде вращается вокруг размера вашей империи. И количество фабрик будет вашим основным показателем развития. Поэтому чем больше станций вы сможете поддерживать, прежде чем вам придется расширяться в другие сектора и приближаться к следующей сюжетной линии, тем лучше.</t>
		<t id="5">Экономика</t>
		<t id="6">Количество различных ресурсов, их стоимость и цены были значительно уменьшены по сравнению с другими модами X3.\n\nПоскольку все теперь сосредоточено на производстве, каждый ресурс, который вы видите при транспортировке, может быть использован либо форпостом для создания кораблей и станций, либо фабрикой для производства продукции более высокого уровня.\n\nПочти каждый корабль во вселенной создается на форпосте.\n\nИИ заботится о том, какие ресурсы ему нужны. Именно поэтому существуют дополнительные правила торговли, которые могут запутать новичков.\nНапример, форпост фракции не захочет продавать вам все свои детали корпуса. Они продадут их только в том случае, если у них их уже достаточно для удовлетворения своих потребностей в строительстве кораблей.\nИ наоборот, они не будут покупать у вас неограниченное количество одного и того же ресурса. И хотя им не нужно придерживаться бюджета, они все равно не будут тратить деньги без необходимости. Они лишь стремятся получить достаточно ресурсов для поддержания работы своих фракций! Помните об этом и проверяйте реальный спрос, прежде чем начать что-то производить. Продажа большого количества, скажем, Батареек, может сработать на начальном этапе, когда экономике нужно раскрутиться, но как правило, это недолговечно!</t>
		<t id="7">Фракции</t>
		<t id="8">Существует пять основных фракций, которые регулируют основной игровой процесс. Галактическая Империя, Новая Республика, Сепаратисты КНС, Альянс повстанцев и Республика, но в связи с тем что тексты и озвучка игры остаются не измененными, оригинальными, а переозвучивание навряд ли когда то будет, этими фракциями остаются: Аргон, Бороны, Параниды, Сплиты и Телади. Позже появятся также Мандалорианцы, они же Яки. Все они используют ресурсы и схожие типы флотов для борьбы за новые сектора. Более подробную информацию об этом можно найти в разделах "Вторжения" и "Эскадрильи".\n\nВторостепенные фракции работают иначе и получают все свои корабли бесплатно по определенной ставке. К ним относятся ситхи-терраформеры, пираты и нейтральные корпорации Картеля, они же ксеноны, OSV и Хааки.\n\nЕсли вы переходите из LU, учтите, что корпорации Phanon больше не существует. И что OCV не следует ни одному из прошлых правил LU.</t>
		<t id="9">Миссии</t>
		<t id="10">Ванильные миссии были замены на новую систему - 12 процедурных миссий:\n\nПатрулирование \(сражение\): охота на ксенонский флот в текущем секторе. Ксеноны появятся только тогда, когда вы на своем корабле либо любой командир из ваших флотов войдёте в сектор. За каждое убийство вы получите кредиты и репутацию, но если вы не будете ждать, пока другие корабли сделают вашу работу. За эту миссию нет дополнительной репутационной награды.\n\nУничтожение \(сражение\): Фракции зачастую воюют друг с другом. Эта миссия предлагает вам уничтожить существующие корабли фракции противника. Фракции, против которых у вас постоянная война, будут иметь приоритет.\n\nПриманка \(сражение\): захватить поблизости заброшенный шахтерский корабль для привлечения внимания кораблей Хааков из глубин космоса. За каждое убийство вы получите награду кредитами и репутацией, а также оставите себе корабль, если вам удастся его сохранить.\n\nОборона \(сражение\): Ксеноны поставили поблизости прыжковый маяк и нацелились на станцию. Защитите станцию и уничтожьте маяк.\n\nСнабжение \(торговля\): станции нуждаются в различных товарах. Вы можете доставить их любым вашим кораблем. Награда всегда основана на средней цене товара.\n\nПриобретение \(торговля\): иногда ИИ посылает буксиры для захвата брошенных кораблей. Эти корабли могут быть использованы на их форпостах, когда это необходимо или проданы вам через эти миссии.\n\nДоставка \(торговля\): тёмная личность попросит тебя выполнить несколько доставок. Убедитесь, что вы можете защитить себя и доставляемый груз, который является ценным для некоторых пиратов.\n\nГеологоразведка \(логика\): просканировать некоторые астероиды в указанном секторе. Если вы уже просканировали все существующие астероиды в секторе, то будут созданы новые.\n\nСбор \(логика\): Артефакты были потеряны где-то в секторе. Вы должны найти их и вернуть на станцию, давшей вам задание. Артефакты представлены в виде лута, который ИИ не может собрать.\n\nРазведка \(логика\): развернуть усовершенствованные спутники по заданным координатам. Допускается погрешность 5 км. Обратите внимание, что в разделе Навигация есть команда на перемещение в координаты.\n\nСпасение \(логика\): захватите заброшенный корабль и доставьте его обратно на станцию, на борту все пассажиры живы. В качестве награды вы можете оставить корабль себе.\n\nПолиция \(логика\): найти преступника и привлечь его к ответственности. В награду вы можете оставить его корабль себе.\n\nВ отличии от оригинальной игры вы должны пристыковать к станции для просмотра брифинга, принятия либо отказа от ранее принятой миссии. Вы также можете использовать команду "Брифинг Миссии" доступную в разделе "Дополнительные Команды Корабля" в консоли корабля. С помощью этой команды можно принять миссию на любом из ваших кораблей. Обратите внимание, что миссии генерируются при входе в новый сектор без ограничения по времени.</t>
		<t id="11">Форпосты</t>
		<t id="12">Форпосты - это центры всех основных фракций, включая вашу. Они служат местными штабами, а также фабриками, где можно строить корабли, лазеры, ракеты и щиты. Они имеют решающее значение для вашего развития, поскольку являются единственными в игре способами строить станции и корабли.\n\nФорпосты не работают как по волшебству. Люди проживают в них и работают сообща, производя все, что вам нужно. Взамен вы должны обеспечить их едой, если не хотите, чтобы они умерли от голода. Каждый форпост производит определенный тип пищи и потребляет другой, в зависимости от сектора \(см. раздел Состояние секторов\). Потребление пищи можно отключить с помощью перка "Без еды".\n\nЛюди могут работать над несколькими проектами одновременно без каких-либо штрафов.\n\nФорпосты могут пострадать от различных событий, которые приведут к печальным последствиям. Чем больше у вас людей, тем больше вероятность возникновения события. Вы можете ограничить максимальное количество людей на каждом вашем Форпосте через меню Администрирование и снизить риск или потребление пищи в ранней игре. Вы также можете избежать этих событий с помощью перка "Страховка".\n\nТолько авторабочие и корабли, выполняющие команду Начать торговлю, могут стыковаться с аванпостами NPC. Это необходимо для того, чтобы торговые ограничения всегда соблюдались, и игрок не мог выкрасть ресурсы, которые он не хочет продавать.</t>
		<t id="13">Нейтральные компании</t>
		<t id="14">Компании - это небольшие фракции, занимающие нейтральную позицию в многочисленных войнах, которые ведутся в галактике. Они имеют собственные торговые станции и торгуют различными товарами, в зависимости от компании.\n\nУ них есть влиятельные Торговцы, которые могут противостоять любым военным конфликтам, поскольку Картель заключила мирные договоры о ненападении со всеми, включая Пиратов и Ксенонов!\n\nКартель также нанимает наемников для перевозки контрабанды.\n\nКомпании всегда привязаны к конкретным секторам и будут строить свою местную торговую станцию только тогда, когда сектор будет безопасным, т.е. не будет Неизвестным и Ксенонов. Любой сектор, которым вы владеете, также считается безопасным.\n\nУничтожение собственности компании является незаконным и карается крупным штрафом со стороны Картеля.</t>
		
		<!-- Empire and Warfare -->
		<t id="1001">Развитие</t>
		<t id="1002">Для того чтобы расширить собственную империю, достаточно построить форпост или завод в пустом секторе, чтобы захватить его. Однако для захвата уже занятых секторов вам сначала нужно уничтожить все станции фракции владеющей этим сектором. Кроме того, захват нового сектора обойдется вам в потерю репутации с владельцами соседних секторов \(кроме первого\).\n\nПосредством Консоли игрока вы можете отказаться от сектора, который вам уже принадлежит, или передать его другой фракции, если ваша репутация достаточно высока.\n\nДругие фракции не будут захватывать неизвестные сектора, пока вы сами не захватите один из них. В этом случае они обязаны следовать правилам Картеля, согласно которым они должны захватить столько же секторов, сколько уже захватили вы*. Единственным исключением из этого правила являются галактики, в которых экспансия установлена на "none"; в этом случае другие фракции не станут ограничивать себя в начальной экспансии.\n\nНе спешите захватывать новые сектора! Каждый из них может привлечь внимание ксенонов или пиратов, и прежде чем вторгаться на неизведанную территорию, лучше сосредоточится на строительстве флота и защите собсвенных активов.\n\n*Это можно изменить в настройках t-файла 9972, id 251.</t>
		<t id="1003">Производство</t>
		<t id="1004">Производство - одна из самых важных особенностей Mayhem. Корабли, станции, щиты, лазеры, ракеты и оборудование можно создавать из различных ресурсов, которые вы можете добывать, строя заводы в своих секторах. В Mayhem, Saturn Complex Hubs и Vanilla Complexes были убраны, но стоимость многих вещей была изменена, чтобы игра оставалась сбалансированной.\n\nВся стоимость производства основана на средней цене производимого продукта, деленной на количество необходимых для него ресурсов.\n\nКаждый форпост имеет свои уровни специализации в разных областях. Чем больше проектов выполнено в определенной области \(корабли, лазеры, ракеты, щиты или станции\), тем больше процент эффективности \(варьируется от 0% до 50%\); это означает, что затраты на ресурсы и время будут уменьшены на этот процент.\nОбратите внимание, что новые форпосты ИИ всегда имеет более высокий уровень специализаций во всех областях и этот уровень повысится на более поздних этапах прохождения игры.\n\nОтмена проекта всегда вернет вам вложенные ресурсы.\n\nДля постройки корабля необходимы люди. А население растет медленнее при приближении к своей максимальной численности.</t>
		<t id="1005">Рабочие</t>
		<t id="1006">Рабочие - это автоматизированные корабли, которые используются для управления вашей империей и облегчения вашей жизни. Каждый форпост и некоторые из ваших фабрик имеют ограниченное количество слотов, на которые вы можете назначить рабочих разного типа. Эти ограничения и другие опции вы можете посмотреть на вкладке "Администрирование" ваших Форпостов. Каждый Рабочий придерживается параметра "Макс. расстояние для всех Рабочих" на своей Станции.\n\nАгенты: они управляют либо форпостом, либо фабрикой. На форпосте они будут искать работу в списке заданий, который вы определили в меню «Логистика» панели управления форпостом. На фабрике, они будут искать импорт ресурсов и экспорт продукции на любые другие ваши станции. В отличие от торговцев, агенты никогда не торгуют с чужими станциями. Агенты синхронизируются друг с другом, а также с Торговцами.\n\nИсследователи: их единственная цель - убедиться, что каждый доступный сектор содержит улучшенный спутник. Спутники для установки они ищут на ваших станциях, в случае их отсутствия переходят в режим ожидания. Исследователи не будут покупать спутники с других станций.\n\nСборщики: они занимаются поиском брошенных предметов во всех доступных секторах и доставляют их на свою домашнюю базу.\n\Шахтёры: добывают ресурсы из осколков астероидов в секторе и выгружаю их на свою базу приписки, когда трюм заполнится. Мобильных шахтеров больше не существует. В Mayhem можно добывать только руду и кремниевые пластины, а также цветные кристаллы и минералы, которые можно продать или использовать для изготовления оборудования в ангарах ваших аванпостов.\n\nТорговцы: секторных и галактических торговцев больше не существует. Торговцы форпостов - единственные Рабочие, которые могут взаимодействовать о станциями другой фракции. Другие фракции могут отправлять своих Торговцев на ваши станции, если вы им это разрешите. Учтите, что если ИИ-торговец купит у вас товар, он может продать его вашим врагам!\n\nБуксиры: они ищут брошенные корабли во всех доступных секторах и доставляют их на свою базу. Некоторые миссионные или другие специальные корабли нельзя захватить и буксировать.\n\nИИ использует тех же самых рабочих, что и вы, используя те же сценарии.\n\n\nВ целях эффективности агенты и торговцы не смогут передвигаться дальше 8 секторов. Прыжковые маяки не влияют на этот диапазон.</t>
		<t id="1007">Логистика</t>
		<t id="1008">Существует два основных экрана, которые помогут вам управлять логистикой: меню агентов и меню торговцев. Оба находятся на вкладке «Логистика» панели управления форпостом. Важно отметить, что агенты обслуживают только ваши станции. Если вы хотите взаимодействовать со станциями других фракций, вам понадобятся торговцы.\nТовары, которыми Торговцам разрешено торговать на ваших форпостах, должны быть вручную добавлены в список торговцев. Каждая из ваших фабрик имеет пределы импорта-экспорта, которые вы можете установить в меню параметров фабрики. Агенты и торговцы всегда будут проверять эти пороговые значения: первый раз перед тем, как лететь на фабрику, и второй раз по прибытии \(только экспорт\). Каждый форпост и каждая фабрика могут быть настроены так, чтобы разрешить или запретить посещение вашим Торговцам или Торговцам ИИ.\n\nКогда ИИ трейдер прибывает на одну из ваших станций, он станет покупать продукты или продавать ресурсы. Если на станции недостаточно средств, чтобы купить все товары у Торговца, вы будете уведомлены \(средства с вашего основной счета НЕ будут списаны\). Обратите внимание, что ИИ не будет торговать по любой цене; его терпимость к несправедливой цене зависит от вашего торгового ранга. К счастью все ваши заводы оснащены автоматической системой ценообразования. Рекомендуется оставить её включённой, но никогда не включайте ее на Форпостах.\n\nВсе торговцы синхронизируются и «блокируют» станцию, на которую они направляются, таким образом избегая того, чтобы несколько торговцев отправлялись в одно и то же место за одним и тем же товаром.\n\nУ каждой станции есть очень важная настройка: «Максимально дальний сектор для рабочих». Это определяет диапазон, в котором ваши агенты и торговцы будут искать торговых партнеров. Обратите внимание, что этот параметр влияет на настройку задания Агенту «Достижимые фабрики».\n\nПараметры станции могут быть изменены либо через ванильное меню, либо через новое меню настроек станции в Консоли игрока. Обратите внимание, что только через Консоль игрока можно настроить автоматический перевод кредитов.</t>
		<t id="1009">Исследования</t>
		<t id="1010">Самый простой способ приобрести корабли - это произвести их из ресурсов. Однако, для этого вы должны сначала отсканировать данные корабля, чтобы получить его чертеж \(добавляется на все исследовательские станции и в меню «Чертежи» вашей Консоли игрока\).\n\nСканер данных позволяет разблокировать базовые чертежи, например, для M4, M3, TS или, возможно, M6 в ранней игре. Назначьте ему соответствующую горячую клавишу и войдите в зону действия сканера. Сканирование корабля бесплатное и безопасное, но открывает только небольшую часть чертежа больших кораблей.\n\nК счастью, есть более быстрый способ разблокировать чертеж: исследовательские станции. Эти станции позволяют вам изучать любой корабль, чтобы открыть их чертежи. У каждого сектора своя скорость исследований, поэтому постарайтесь строить их в более подходящих секторах. Обратите внимание, что каждый проект может быть прерван и возобновлен в любое время. Исследовательские станции не зависят от населения.\n\nSWM3 предлагает глобальную скидку на исследования, которая снижает стоимость всех проектов. Она увеличивается при завершении исследовательских проектов и позволяет быстрее открыть больше альтернативных конструкций кораблей. Это сделано главным образом из косметических соображений, чтобы вам было легче разнообразить свой флот на более поздних стадиях или преобразовать больше исследовательских станций в хакерские. Исследование первых нескольких кораблей займет почти столько же времени, сколько и раньше.</t>
		<t id="1011">Содержание</t>
		<t id="1012">В вашей "Консоли игрока" вы увидите меню "Обслуживание". Очень важно следить за этим, потому что обслуживание корабля может легко выйти из-под контроля. На обслуживание каждого военного корабля расходуются средства, размер которых со временем увеличивается по мере нахождения корабля вне дока. Это означает, что ваши корабли устаревают, и в какой-то момент вы, возможно, захотите подумать о их переработке и замене для снижения затрат на обслуживание.\n\nРасходы на техническое обслуживание не взимаются, если корабль пристыкован к форпосту с включенным перком Сухой Док.\n\nОбратите внимание, что коэффициент обслуживания останется на уровне 100% и не будет увеличиваться, если корабль оснащён "Мобильным Ремонтным Комплексом" но эти комплексы не стоит устанавливать на малые и средние корабли.</t>
		<t id="1013">Десант</t>
		<t id="1014">В Mayhem 3 абордаж полностью удален. Его можно снова активировать в t-файле 9972, но это не рекомендуется и может навсегда испортить ваше сохранение.</t>
		<t id="1015">Отношения фракций</t>
		<t id="1016">Галактика очень динамичное место и отношения между фракциями не исключение. Действуют такие правила:\n\n1. Фракции являются «нейтральными», когда они ни куда не вторгаются, либо подписали между собой мирный договор. Перемирие может быть подписано после того, как фракция захватит сектор и больше ни куда не вторгается. Как следует из названия - это временное состояние.\n\n2. Фракции являются «друзьями», если у них заключён постоянный союз или коалиция.\n\n3. Фракции будут «врагами», пока осуществляют вторжение или ведут постоянную войну.\n\nНерушимые союзы и постоянные войны связаны с настройкой галактики и являются постоянными. Постоянные войны - это привилегия игрока. Постоянная война может быть либо привязана к тотальной войне, либо объявлена игроком в любое время любой фракции. Объявление постоянной войны даст вам 1 очко одобрения и 1 дополнительный перк на все ваши настоящие и будущие форпосты.</t>
		<t id="1017">Вторжения</t>
		<t id="1018">Вторжения фракций подчиняются строгим правилам:\n\nФракция не может претендовать на сектора находящиеся под протекторатом или уже занятый сектор. Они также не могут претендовать на сектора ксенонов и будут избегать претендовать слишком много неизвестных секторов по возможности.\n\nПретензии ограниченны по времени, по окончании которого захватчик, как правило, отступает.\n\nВновь завоеванный сектор берется по защиту Картелем на несколько часов, для восстановления экономики и защиты территории от дальнейших разрушений.\n\nВторжение инициируется боевыми группами. Однако они могут быть усилены другими флотами, такими как оперативные группы или пограничные патрули.\n\nСектор считается захваченным, когда все станции уничтожены. Станции компаний игнорируются.\n\nВы, как игрок, автоматически претендуете на сектор, когда уничтожаете какую-либо станцию.\n\nУничтожение станций протектората приведет к очень высокому репутационному штрафу со стороны всех фракций и картеля.\n\nВозможно полностью уничтожить фракцию, но это можете сделать только вы.</t>
		<t id="1019">Эскадры</t>
		<t id="1020">Для защиты своих территорий, вторжения в новые сектора и преследования противника у основных фракций есть несколько флотов разных типов:\n\nБоевая группа используется для вторжения в новые сектора. Как правило, они перегруппировываются в безопасное место перед захватом сектора, а затем двигаются к нему.\n\nПограничный патруль: используется для защиты пограничных секторов, отдавая приоритет «горячим секторам» \(см. ниже\).\n\nСилы эскорта: они часто сопровождают гражданские корабли \(рабочих\) или же они защищают свой текущий сектор.\n\nПолиция: они преследуют корабли с незаконными товарами на борту, а также нападают на вражеские корабли соседних секторов. По умолчанию они защищают свой текущий сектор.\n\nАрьергард: они действуют точно так же, как пограничные патрули, за исключением того, что они сосредоточены на внутренних секторах.\n\nОперативная группа: наиболее агрессивный флот. Они могут отправиться на вражескую территорию, чтобы атаковать случайные корабли, даже если они не воюют против них. Однако их приоритетом является уничтожение вражеских спутников и прыжковых маяков, а также помощь боевым группам.\n\nКаждый раз, когда корабль подвергается нападению или происходит что-то опасное, срабатывает оповещение по сектору и сектор на некоторое время становится «горячим». На такие сектора всегда обращают особое внимание большинство флотов.\n\nБольшинство флотов отступят, если им угрожает поражение. Если это произойдет, они отправятся в ближайший безопасный форпост и будут ждать подкрепления.</t>
		<t id="1021">Ракеты</t>
		<t id="1022">Ракеты полностью переработаны. Основная идея заключается в том, чтобы устранить путаницу между разными типами ракет, а также изменить ванильный игровой процесс, приблизив его к реальной модели.\n\nПервое крупное изменение касается классификации ракет. У вас есть три типа ракет:\n\n- Фокс 1: Полуактивный радар самонаведения. Эти ракеты не являются теплонаводящимися и запускаются по захваченным целям. Ракеты медленные со средней дальность полета. Ракеты Фокс 1 могут распознаваться только с помощью ПРО MK1. Идентификация может проводиться на больших дистанциях и является обязательной для сбития вражеских ракет.\n- Фокс 2: Инфракрасное наведение. Эти ракеты являются теплонаводящимися \(они могут захватывать в цель ракеты вместо корабля\) и не требуют целеуказания. Они быстрые и имеют небольшой радиус действия и в силу своих характеристик могут не замечать цели с низкой тепловой сигнатурой, к примеру, как истребители. Ракеты Фокс 2 могут быть идентифицированы только при помощи ПРО MK2 на средней дистанции.\n- Фокс 3: Автоматическое наведение. Эти ракеты не являются теплонаводящимися и не требуют захвата цели. Они обладают оптимальной скоростью и большой дальностью полета. Ракеты Фокс 3 могут быть обнаружены только с помощью ПРО MK3, на малой дальности.\n- Зенитные ракеты: Радар пассивного наведения. Эти ракеты могут запускаться только М7М. Они обладают самой высокой скоростью, самой большой дальностью полета, самым высоким уроном и у них самая высокая стоимость. Перехват зенитных ракет с помощью ПРО и контрмерами невозможен. Однако, как и все другие ракеты, они могут быть уничтожены лазерным оружием, несмотря на то, что все ракеты значительно прочнее, чем в ванильном варианте.\n\nВсе ракеты представлены по расовому признаку, и каждая раса обладает каждым типом ракет.\n\nИИ усовершенствован с целью максимально эффективного использования ракет, а также сохранения качества игры и сбалансированного игрового процесса. Поэтому ИИ не использует ракеты за пределами сектора против небольших истребителей \(ваши корабли могут\). ИИ использует M8, а также может использовать M7M. Эти корабли способны выпускать ракеты в удаленных боях, так же как и ваши. В каждый М8 встроены все классы ПРО для защиты ближайших союзников.\n\nИстребители не могут стрелять ракетами. Единственные классы кораблей, которые могут использовать ракеты - М1, М2, М6, М7, М7М и М8. Зенитными ракеты могут выпускаться только М7М, в то время как ракеты типа "Фокс" могут выпускаться всеми другими классами кораблей.\n\nГорячая клавиша для ручного запуска контр мер не предусмотрена. Это связано с тем, что у ПРО крайне низкие шансы на промах.</t>
		<t id="1023">Влом</t>
		<t id="1024">Взлом - это хитрый способ манипулировать отдельными кораблями или украсть много денег у владельца.\n\nВы можете частично обезвредить или повредить цель. Выключить щиты, заставить его отступить в другой сектор или даже убить экипаж.\n\nВсе корабли имеют подсистемы, которые подключены к определенному порту. Вы можете загрузить вирус с одной из ваших хакерских станций, чтобы нацелить его на определенный порт и его подсистему.\n\nСначала вам нужно обнаружить порты, просканировав корабль с помощью оборудования для взлома. Просканированные корабли помечаются на карте маленькой точкой напротив их имени.\nВсе корабли одного типа имеют одинаковые номера портов, но у разных типов кораблей свои открытые и закрытые порты. Закрытые порты нельзя взломать.\nДля взлома порта вам необходимо проводить это действие с хакерсой станции. В этом случае порт будет взломан и доступ к нему будет постоянным на всех кораблях конкретного типа.\n\nПосле этого вы можете использовать руткит и установить бэкдор. Для этого требуется хакерский чип, который можно изготовить с помощью оборудования мобильной фабрики. Корабли с бэкдорами помечаются цветным маркером в названии и становятся частью вашего ботнета. Загрузка вирусов теперь возможна в любое время. Для более мощных взломов может потребоваться определенное количество кораблей ботнета, а увеличение дальности загрузки требует, чтобы другие корабли ботнета в радиусе действия выполняли роль ретрансляторов.\n\nКаждый взлом связан с определенным риском быть обнаруженным. Возможные последствия - ответные попытки взлома ваших кораблей или установка патча. Пропатченные порты блокируются навсегда. Поэтому в каждом прохождении Mayhem 3 и для каждого типа корабля и подсистемы вы можете совершить ограниченное количество взломов. В конечном итоге порты будут пропатчены.\n\n\nСоветы:\n\nДля быстрого взлома вам понадобится большая бот-сеть.\n\nУстановка бэкдора вовсе не означает, что корабль можно взломать. Тем более что в случае обнаружения взлома вы можете потерять все корабли того же типа вашей бот-сети.\n\nВы можете содержать большую бот-сеть, устанавливая бэкдоры в корабли, которые защищены от уничтожения. Корабли расположенные в глубине территории фракции без пиратских баз или ксенонов. Если поблизости не идет битва, корабли проживут очень долго и позволят совершать мощные взломы других целей.\n\nЕсли вы собираетесь просто увеличить размер вашей бот-сети, вам следует выбирать добывающие корабли, поскольку они всегда остаются в одном секторе. Агенты снабжения, гражданские служебные корабли и эскадры прикрытия также подойдут, поскольку они частенько остаются на территории своей фракции и вдали от сражений.\n\nТорговцы менее полезны, поскольку их работа заключается в путешествиях между различными фракциями, а те могут начать войну в любой момент. Боевые группы, оперативные группы, полиция и пограничные патрули - естественно, плохой выбор, потому что они активно ищут неприятности и чаще погибают.</t>
		
		<!-- Mechanics -->
		<t id="2001">Корабельные формирования</t>
		<t id="2002">В Mayhem 3 все боевые сценарии были переписаны с нуля. Это означает, что некоторые основные механики были переработаны. В связи с этим боевая тактика и корабельные соединения были пересмотрены. Все соединения, эскадрильи и флоты теперь имеют одинаковые правила:\n\n1. Лидер находится в центре формирования и только лидер запускает основной сценарий, который говорит ему что делать и в каких ситуациях.\n\n2. Ведомые - это все остальные корабли, которые следуют за лидером и помогают ему. Они всегда будут пытаться защитить лидера в приоритетном порядке, затем атаковать его цель или помогать другим ведомым.\n\n3. Корабли поддержки - это истребители, которых может нести ведомый. Пока они находятся на авианосце и пока он жив они остаются независимыми от формирования. Их приоритетом становится защита и помощь авианосцу. Если авианосец уничтожат, они присоединятся к формированию обратно, как обычные ведомые. Если авианосец оснащен "Ремонтным Модулем Авианосца", корабли поддержки будут находится на авианосце, пока их корпус поврежден.\n\nОбратите внимание, что крылья являются одной из немногих механик, с турельными скриптами, которые остались нетронутыми. Пожалуйста, сообщите о любой проблеме, с которой вы столкнетесь.</t>
		<t id="2003">Трофеи и сброс груза</t>
		<t id="2004">Трофеи или FLC \(ШПТ\) - Fight Loot Chance \(Шанс Получения Трофея\) - это функция вселенной Litcube, которая определяет, сколько шансов у корабля сбросить щиты и лазеры, если он будет уничтожен кораблем игрока. Однако в Mayhem FLC - это фиксированная ставка, которая применяется к каждому кораблю во вселенной, включая ваш. Уровень FLC, который вы видите на экране статуса пилота, можно игнорировать. Транспортные корабли особенные в плане трофеев: если у них есть груз, они всегда сбросят его часть, кто бы их не уничтожил.\n\nКоэффициент оставления кораблей в Mayhem был значительно снижен. Количество брошенных кораблей теперь ограничено и у Mayhem есть своя система спасения.</t>
		<t id="2005">Персональная консоль</t>
		<t id="2006">Несколько горячих клавиш имеют решающее значение для игрового процесса Mayhem. Персональная консоль - это меню, которое вы будете использовать чаще всего. Вы можете получить к нему доступ через горячую клавишу или через меню «Дополнительные команды корабля» ваших кораблей. Обратите внимание, что все настраиваемые горячие клавиши деактивируются, когда вы пристыкованы \(жестко заданное ограничение\).</t>
		<t id="2007">Настройка игрового процесса</t>
		<t id="2008">Многие параметры геймплея можно изменить в простом файле: X3/addon/t/9972-L044.xml. Почти все можно настроить по своему вкусу! Этот файл часто называют "t-файл".\n\n\nStar Wars Mayhem 3 имеет свой собственный t-файл 9973-L044 с дополнительными настройками.</t>
		<t id="2009">Ремонт</t>
		<t id="2010">Все корабли со временем бесплатно ремонтируются пока пристыкованы к любому из ваших форпостов. Они также могут быть отремонтированы на авианосце, если он оборудован "Ремонтным Модулем Авианосца". Однако процесс идет медленнее, чем на Форпосте.\n\nСтанции автоматически ремонтируются с течением времени.</t>
		<t id="2011">Новое оборудование</t>
		<t id="2012">Много оборудования теперь включено по умолчанию во все корабли. Тем не менее, для некоторых из них, например, для стыковочного компьютера и транспортёра, вам нужно потратить несколько цветных кристаллов, чтобы их установить. Осуществить это можно через меню «Обновление корабля» из ангара форпоста. Эти кристаллы добываются на шахтах, но их также можно преобразовать из «нормальных» кристаллов, т.е. произведенных в фабриках кристаллов.\n\nПожалуйста ознакомьтесь с разделом энциклопедии "Оборудование для кораблей", чтобы узнать больше о другом оборудовании.</t>
		<t id="2013">Пираты</t>
		<t id="2014">Пираты всегда скрывались в самых тёмных уголках вселенной. Пиратские базы можно случайно встретить в неизвестных секторах. Они строят истребители и корветы, которые охотятся за грузовыми кораблями и их ценным грузом. Чем больше территорий вы захватываете, тем агрессивнее становятся пираты, будьте бдительны.\n\nПиратские базы после уничтожения не восстанавливаются и не респаунятся. Вы можете пристыковываться к любой пиратской базе в любое время, даже если они выглядят враждебными. Если вы хотите исправить плохую репутацию с фракцией, вы должны пристыковаться к одной из них.\n\nКак только пират уничтожает грузовой корабль, Картель назначает за его голову награду. Охота на них силами автоматизированного флота может стать очень прибыльным делом, а также поможет повысить репутацию у владельца сектора.\nНо в конечном итоге вам захочется избавиться от них. Обычный способ - уничтожить все локации респауна пиратов. После этого они исчезнут. Но и  Яки предлагают награду за квест по уничтожению пиратов.</t>
		<t id="2015">Прыжковые маяки</t>
		<t id="2016">В то время как Сплиты обладают передовой прыжковой технологией на всех своих форпостах, вы единственная фракция способная создавать и использовать прыжковые маячки. Для этого вам сперва необходимо пройти квест Изучение Гиперлиний после вознесения. Затем построить завод по производству ядер прыжкового двигателя, а затем использовать эти ядра для создания прыжкового маяка на корабле оснащенном Комплектом Мобильной Фабрики \(Mobile Factory Kit\).\n\nМаяки действуют аналогично вратам: как только два маяка окажутся на своих местах, ваши корабли автоматически начнут ими пользоваться и будут всегда пытаться искать кратчайший путь между своим местоположением и пунктом назначения. По соображениям повышения эффективности, прыжковые маячки не влияют на установленные параметр "Макс. секторов" ваших станций.\n\nАвтопилот корабля игрока использует прыжковые маяки только по специальной горячей клавише, которую можно задать в разделе "Расширение интерфейса" внизу.\n\nВетераны Mayhem 3 могут использовать опцию в t-файле 9973, позволяющую ограничить прыжковые маяки секторами Гиперлинии. Это очень сложно.</t>
		<t id="2017">Ксенон</t>
		<t id="2018">Ксеноны - контролируют несколько сильно защищенных секторов и постоянно создают флоты вторжения. Защита этих секторов общая и не усиливается с течением времени. Если она уничтожена, то больше не восстанавливается.\n\nКсенонские силы вторжения стремятся прорваться вглубь вашей территории вместо того, чтобы оставаться возле своих станций.</t>
		<t id="2019">Сложность</t>
		<t id="2020">Вы можете выбрать уровень сложности игры только при ее запуске через стартовый опрос. Эта настройка влияет на силу вторжений Ксенон и OCV, количество станций Ксенонов на сектор \(отсюда и сила обороны\), силу странствующих флотов Ксенон, которые можно найти в Неизвестных секторах, количество пиратов, спаун на Пиратских базах, шанс и частоту спауна Пиратской базы в Неизвестном секторе.</t>
		<t id="2021">Наемники</t>
		<t id="2022">У частных компаний не только есть Торговцы, но и со временем они создают наемников. В обычном режиме эти наемники кочуют по галактике, оказывая помощь везде, где только можно. Порой они могут переправлять нелегальные товары между фракциями. Если у вас есть полицейская лицензия и вы встретите наёмника его можно просканировать на наличие нелегальных товаров и при желании уничтожить, как пирата получив за это вознаграждение. Так же вы можете нанять наемников и для своих задач, но в этом случае вам придется платить ему за каждый заказ и выделять охранное сопровождение. Наемников можно увольнять, но не стоит этого делать до истечения часа работы, так как оплата оплата взимается за час и вы потеряете деньги и ваше задание не принесет результата.</t>
		<t id="2023">Набеги Хааков</t>
		<t id="2024">Время от времени Хааки совершают набеги из глубин космоса на самую сильную империю с наибольшим количеством секторов. Несмотря на свою хрупкость, они используют особые лазеры способные наносить урон корпусу и щиту одновременно.</t>
		<!-- Star Wars Mayhem 3 -->
		<t id="3001">Отличие от Mayhem 3</t>
		<t id="3002">В SWM3 ничто не давит на вас, чтобы вы добились прогресса, но как только вы его добились, начинается последовательное развитие флотов NPC и их производства. В начале новой игры большая часть динамических войн между фракциями находится в спящем режиме, и постоянно враждебные ксеноны или пираты - редкость.\n\nЭто дает вам больше возможностей для военных операций на ранних стадиях. Вам не нужно долго развивать экономику. Все фракции также начинают игру слабыми. Не такие слабые, как вы, но все же близкие к вашему уровню силы. Очень рано вы сможете выставить флоты, способные завоевать хорошие сектора силой.\n\nПравда, не у любой фракции. Между ними существуют огромные различия, а их общая сила может даже увеличиваться или уменьшаться в зависимости от стадии прохождения игры! Ознакомьтесь с досье фракций в этой энциклопедии, где вы найдете подробную информацию о каждой фракции.\n\nНа более поздних этапах вы, как правило, столкнетесь с более сильными империями NPC, производящими свои флоты очень быстро. Но они по-прежнему связаны теми же экономическими ограничениями, что и вы. Ксеноны OCV больше не являются главным антагонистом, как в Mayhem 3. Здесь это фракции Звездных войн, против которых вы решаете вступить в войну. Решение о выборе друзей и врагов - определяющий вактор уникальности каждого старта игры.\n\n\nЕсли вы совсем новичок в Mayhem, то не стесняйтесь потратить столько времени, сколько вам нужно, чтобы ознакомиться с механикой, командами и автоматизацией.\nИгровой мир останется практически неизменным. Ни одна фракция не сможет полностью захватить вселенную до того момента пока у игрока не сформируется большая империя. Этот прогресс всегда измеряется количеством секторов, которыми вы владеете.</t>
		<t id="3003">Система Эра</t>
		<t id="3004">Прохождение игры делится на 3 отдельные этапа. Ранний, средний и поздний этапы игры.\n\nЭти этапы открывают новые типы кораблей для NPC, изменяют состав их флота и включают или отключают специальные правила. Кроме того, изменяется эффективность производства для всех фракций, которая, как правило, растет, но может и снижаться. Каждая фракция следует своему собственному пути развития, который в значительной степени вдохновлен историей "Звездных войн".\nУ всех фракций есть сильные и слабые стороны. Некоторые из них сильнее в ранней игре, другие в средней или поздней. В Досье фракций содержится подробная информация. А в самом верху вашего журнала есть раздел "Состояние Галактики", в котором также перечислены все активные на данный момент спецправила.\n\nПоскольку 3 фазы прохождения игры очень важны для состояния вашего игрового мира, вот два важных момента:\n\n- средняя фаза игры начинается вскоре после того, как вы захватите 4 сектора.\n- финальная фаза игры начинается после тераформирования 3 планет или когда вы владеете 20 секторами. При выборе варианта С в новом сюжете Крестовый поход Яки, также активируется 2-дневный таймер, который запускает финал игры.</t>
		<t id="3005">Трансорбитальный ускоритель</t>
		<t id="3006">На карте галактики отмечены сектора с Гиперлиниями.\nВ этом задании специальные сектора представляют собой совокупность целей, из которых вы должны выбрать и захватить только одну, после чего вы сможете забыть об этом секторе.\n\n\nВетераны Mayhem, желающие испытать себя, могут активировать новый режим, который дополнительно ограничивает работу всех ваших прыжковых маяков только в секторах Гипперлинии.\nЭто довольно интересно, потому что в галактике внезапно появляются дополнительные ориентиры, которые кардинально влияют на логистику, передвижение флота и ведение войн.\nНо в целом это усложняет прохождение игры, поскольку в некоторые зоны очень трудно или даже невозможно попасть. Некоторые другие ценные сектора гипперлинии могут быть заняты очень сильными врагами. Поэтому режим ограничения прыжковых маяков по умолчанию отключен.\n\nНо его рекомендуется опробовать всем, кто считает, что уже освоил Mayhem 3!\n\nЧтобы включить или выключить функцию в любое время, откройте t-файл 9973 и включите опцию в строке id 17.</t>
		<t id="3007">Новые глобальные правила</t>
		<t id="3008">SWM3 пожертвовал типичным для Mayhems рандомным хаосом в угоду более стабильному игровому миру, уровню сложности и темпу игры.\nВ заключительной части игры все еще царит хаос, но до этого момента существуют границы. Особенно если игрок слишком долго засиживается и не продвигается в строительстве империи.\n\n\n- Захват галактики любой фракцией \(включая игрока\) может произойти только в финальной фазе прохождения игры. Не существует бесконечной отсрочки определенного сюжетного этапа, чтобы облегчить продвижение. Если игрок растет, он в конечном итоге запустит финальную фазу.\nА если крупная NPC-фракция уже владеет 40% всей галактики, то она не может претендовать больше ни на один сектор, пока игрок не достигнет фазы 3.\nКсеноны не следуют этому правилу и могут захватить галактику. Но это крайне маловероятно, потому что они становятся достаточно сильными только тогда, когда игрок развивается, и одновременно с этим становятся сильнее все остальные фракции, которые обычно сдерживают ксенонов. Но все же несколько секторов ксеноны могут захватить.\n\n- Основные фракции начинают захватывать нейтральные сектора после того, как у вас будет 15 секторов или более. В этот момент все захватывают все, что могут, и вам, возможно, придется запачкать руки в крови, если вы хотите развивать свою империю дальше.\n\n- гораздо меньше вероятность того, что пиратский респаун создаст M6, а не только истребители. Это приводит к гораздо меньшей опасности в ранней игре  и способствует более легкому развитию на начальном этапе. Но позже пираты могут стать такой же проблемой, как в базовом Mayhem 3.</t>
		<t id="3009">Уровень жизни</t>
		<t id="3010">- использование носителей в качестве командующих флотом теперь работает как надо. Малые корабли, которые пристыковываются к ним, остаются командирами флота и не становятся кораблями поддержки. Это означает, что ими по-прежнему можно управлять посредством дальнего сканирования и других настроек флота, таких как авторемонт.\n\n- все корабли оснащены видеоочками\n\n- скорость ремонта больших кораблей намного выше\n\n- определенные действия, связанные с системой взлома, помечают названия затронутых кораблей небольшими маркерами \(точки\):\n. \=просканирован\n\033M. \=корабль является частью вашей бот-сети\n\n- коэффициенты обслуживания медленно восстанавливаются на форпостах, имеющих перк "сухой док".\n\n- меньшая дальность сканирования в 5 км позволяет настроить определенные флоты и максимально повысить их эффективность, оставаясь вместе до последнего момента и посылая истребители только для атаки врагов, которые уже очень близко.\n\n- все корабли оснащены транспортерами для удобства стыковки, грабежа и смены корабля игроком.</t>
		<t id="3011">Рекомендуемые настройки\/настройка</t>
		<t id="3012">SWM3 идёт с готовым базовым t-файлом настроек Mayhem 3 в\nx3 terran conflict/addon/t/9972-L007.xml\n\nЭто список всех изменений SWM3:\n\n- общий порог защиты от вторжения, ниже которого малые фракции игнорируются и больше не вторгаются в другие, увеличен с 3 до 5 секторов \(некоторые аспекты SWM3 имеют уникальные исключения из этого правила\)\n\n- более медленный респаун пиратов, задержка на 50\% больше\n\n- +50\% задержка между большими вторжениями ксенонов\n\n- стоимость обслуживания растет на 50% медленнее\n\n- для разблокирования финала игры требуется терраформировать 3 планеты вместо 10\(SWM3 добавляет альтернативный триггер, когда игрок владеет 20 секторами\)\n\n- отсутствие повышенных затрат на исследования для случайных типов кораблей\n\n- отключена система коалиций Mayhem\n\n- дополнительная задержка в скрипте турели корабля \(это совсем не вредит, а производительность вроде бы лучше\)\n\n- NPC-фракции не строят эскадрильи в половину размера, если владеют несколькими секторами \(в SWM3 есть уникальные скидки на производство для фракций во время разных фаз\).\n\n- Корабли ИИ долго ожидающие оснащения из за нехватки ресурсов, получают бесплатно оружие через 1 час, а не через 4 часа.\n\n\n\n\033YВсе новые настройки, добавленные SWM3, можно найти в t-файле в\nx3 terran conflict/addon/t/9973-L007.xml</t>
		<t id="3013">Спутники - Белый список секторов</t>
		<t id="3014">Ранее рабочие исследователи ваших спутниковых фабрик не могли размещать спутники во вражеских секторах. Также невозможно было разместить спутники в секторах из черного списка.\n\nНо порой хочется держать своих сборщиков или торговцев подальше от сектора, но при этом следить и шпионить за врагами.\nБелый список для спутников позволит вам сделать это. Доступ к нему можно получить с помощью новой кнопки на странице Спутниковый мониторинг.\nЭтот список разрешает исследователям размещать и заменять спутники в этих секторах. Этот список работает только с секторами внесенных в него вами. Использовать его следует осторожно, так как ваши исследователи и спутники будут уничтожены, особенно если вы углубитесь на вражескую территорию.\n\nТем не менее, это отличный способ наблюдать за своими границами, выявляя приближающиеся вражеские флоты или потенциальные угрозы. В зависимости от расположения спутники могут проработать от нескольких минут до практически бесконечности. Так что не бойтесь пробовать! Знание о передвижении флота - это сила! Если вы видите врага, управляющего флотом, его экран информации может показать вам, в какой сектор сейчас направляется флот!\n\nДля получения полностью автоматического спутникового мониторинга достаточно зайти в Консоль игрока, а затем в меню Настройки Станцийа для всех ваших станций. Выберите свою фабрику спутников. Оттуда вы можете настроить авторазмещение и автозамену спутников кораблями исследователями. Для этого вам нужен только шаблон корабля и форпост, который будет осуществлять автозамену. При использовании шаблона корабля без лазеров и быстрого истребителя-разведчика шансы на выживание значительно возрастают, так как ваши исследователи не будут пытаться отбиваться, а будут убегать, когда по ним будут стрелять. Все уничтоженные корабли исследователи будут автоматически заменены с вашего форпоста. На этом этапе вам остается только добавить в белый список те сектора, где вы хотите наблюдать за происходящим. С такой продвинутой настройкой больше нет необходимости вручную размещать спутники!</t>
		<t id="3015">Изменения боя</t>
		<t id="3016">SWM3 содержит довольно много изменений, которые в целом улучшают бой и флот ИИ .\n\nЕдинственное, о чем стоит упомянуть, это то, что ваши флоты больше не будут атаковать грузовые корабли или спутники. Если вы хотите уничтожить эти цели, вам теперь придется создать специальные флоты для этих целей. Для этого предусмотрены 2 новые опции приоритета цели флота - грузовые корабли и стационарные объекты. Флоты с этими настройками будут нацелены на гражданские корабли типа TS или TP и спутники. Только после того, как не будет обнаружено ни одного гражданского вражеского корабля, флот продолжит атаку вражеских боевых кораблей.\n\nДля охоты на грузовые корабли лучше всего использовать разделение флотов для разных целей. Используйте небольшие, очень быстрые истребители или корветы для охоты на грузовые корабли и установите высокий порог отступления, чтобы держаться подальше от неприятностей. Или используйте другие флоты, нацеленные исключительно на военные цели, действующие в тех же секторах.\n\n\nНезависимо от приоритетов назначения корабли с установленными лазерами все равно будут защищаться, если по ним действительно стреляют. Невооруженные корабли всегда будут бежать на безопасную станцию, а затем вернутся к выполнению своей задачи.</t>
	</page>

	<page id="37" title="Encyclopedia Texts" descr="0" voice="no">
		<t id="48">\033YСтранности</t>
		<t id="59">\033YSWM3 Информация о фракциях</t>
		<t id="10011">У аргонцев, как правило, много мощных боевых флотов на протяжении всей игры. Особенно сильными являются их эскадры защиты, чего нельзя сказать о множестве других фракций.\nНо их флотами командуют очень медленные корабли. Галактические перемещения занимают у них больше времени, и им часто приходится сталкиваться с мятежными секторами, которые находятся далеко друг от друга и которые приходится постоянно отвоевывать. В их военных кампаниях часто участвуют, казалось бы, непобедимые флоты вторжения. Это сильная и стабильная фракция, но она медлительна и предсказуема. Их реальная наступательная мощь раскрывается только в поздней игре.\n\n\nЕсли вы хотите вступить в постоянную войну с этой фракцией до того, как у вас появится сильная империя, то держите свои сектора на большом расстоянии от их секторов, вероятно, это ваша лучшая и единственная жизнеспособная долгосрочная стратегия выживания.</t>
		<t id="10012">\033G+++ стабильно сильная армия\n\033G++ особый ивент в поздней игре\n\033G+ небольшая территория на старте\n\n\033R-- сектора чаще дезертируют\n\033R- медленные флоты\n\033R- зачастую занятые охотой на Сплитов</t>
		<t id="10021">Бороны страдают из за низкой численности кораблей в своих эскадрах из-за нехватки экипажей в начале и середине игры. Но у них огромный потенциал, вырасти в настоящую силу в поздней игре, где они сразу же получат множество огромных бонусов и мгновенных привилегий.\n\n\nЭта фракция позволит вам получить большую свободу действий. Они могут быть очень легкой целью на ранней стадии игры, у которых можно отобрать несколько хороших секторов, или союзником для сюжетных заданий.\nВ некоторых редких случаях им может даже понадобиться ваша помощь, чтобы выжить и дожить до конца игры \(хотя такое случается крайне редко и с участием ксенонов\).\nЧаще всего они выживают. Эта фракция является частью большой войны в игре, где многие фракции объединяются в 2 центра силы.\nЕсли вы не хотите подобной ситуации, вы можете предотвратить ее, уничтожив Боронов в середине игры.</t>
		<t id="10022">\033G+++ лучшие флоты и производство в поздней игре\n\033G++ специальное событие в поздней игре\n\033G+ много мощных моделей кораблей\n\n\033R-- малое количество кораблей до поздней игры\n\033R- небольшая территория в начале игры</t>
		<t id="10031">В целом, у Сплитов, пожалуй, самые слабые, но самые мобильные флоты. Их скрытая сеть гиперлиний позволяет им быстро перемещаться.\n\nСплиты, как правило, всегда в бегах, особенно от аргонских боевых групп, и они обычно проигрывают в больших сражениях.\nОднако они часто получают подкрепление из новых секторов, которые дезертируют из других фракций и присоединяются к ним. Это создает очень раздробленную и изолированную фракцию, которая, словно "блуждает" по карте галактики в ходе игры. Их очень трудно уничтожить.\n\nЭта фракция начнет вымирать в поздней игре, когда она постепенно присоединится к Телади.\n\n\nЕсли вы планируете вести постоянную войну со Сплитами, будьте готовы столкнуться с врагом, который намного сильнее, чем может показаться на первый взгляд исходя из его небольшого количества секторов. Захватить сектор Сплитов - задача не из легких, поскольку они очень мобильные.\nИ нет такого места, где бы ваши сектора были в безопасности от их вторжений. Их флоты не самые сильные и не угрожают вашему существованию, но они могут стать очень надоедливыми.\nКроме того, рядом с вами могут внезапно появляться совершенно новые сектора сплитов, обеспечивая их дополнительными направлениями для прыжков.\n\nЭту фракцию можно победить, только уничтожив все сектора сплитов до того, как к ним захочет присоединиться следующая группа, или дойдя до поздней игры.</t>
		<t id="10032">\033G+++ частенько присоединяются новые рандомные сектора\n\033G++ гиперпрыжки между всеми форпостами.\n\033G++ эффективное производство \(тайные пожертвования\)\n\033G+ не вторгаются, даже если чуть больше\n\033G+ дальние атаки\n\n\033R--- слабые флоты, особенно в начале игры\n\033R-- особый ивент в поздней игре\n\033R- очень маленькая и рассеянная территория\n\033R- не остается без внимания аргонских боевых групп</t>
		<t id="10041">Параниды - это фракция уделяющая большое внимание развертыванию огромного количества дешевых дроидов-истребителей. Они обеспечивают основную мощь их сил, но  эта мощь требует постоянного производства кораблей.\nПозже у них также будет много кораблей, но основной упор по-прежнему делается на варваров на всех этапах игры.\nУ паранидов нет сильных или слабых фаз, и в целом они лишь наращивают свою мощь, когда игрок запускает новую фазу.\n\n\nНекоторые из их наступательных флотов, например, оперативные группы, могут состоять только из истребителей, что делает их назойливыми врагами, которые очень эффективно уничтожают легкие цели, такие как ваши спутники, грузовые корабли или прыжковые маяки.</t>
		<t id="10042">\033G+ быстрое уничтожение станций во время вторжений\n\033G+ некоторые эскадрильи передвигаются очень быстро\n\n\033R- нередко несет потери почти во всех сражениях</t>
		<t id="10051">Телади - самая непредсказуемая фракция в игре. Они начинают как экономическая держава с огромной территорией в начале игры, но мирной доктриной флота.\n\nЭтот недостаток устраняется в середине игры, когда они проведут самое глобальное строительство влота среди всех фракций. Но строительство нового флота займет очень много времени, что повлечет за собой потерю территорий в начале и середине игры.\n\nВ поздней игре эту фракцию ждет полный крах и войдет в состав аргонской фракции.\n\n\nПостоянная война с Телади может быть заманчивой идеей, но нередко это оказывается большой ловушкой.\nРазвязать постоянную войну с Телади может показаться весьма заманчивой затеей, но это ловушка.\nВ начале игры они слишком слабы, и вы можете буквально захватить их сектора силой. Но их огромная территория в начале игры не позволит вам полностью уничтожить всю фракцию до того, как они смогут провести масштабное строительство в середине игры. И после этого вас ждёт непрерывная волна Венаторов.\nПоэтому, возможно, не стоит терять голову и объявлять постоянную войну. Вы можете захватить много хороших секторов и без объявления постоянной войны. На раннем этапе вам не стоит опасаться их вторжений!</t>
		<t id="10052">\033G+++ очень большая территория и экономика в начале игры.\n\033G++ уникальные бонусы в середине игры \(Войны клонов\)\n\033G+ в ранней игре невозможно уничтожить, даже если больше по размеру\n\n\033R--- очень слабая армия на старте игры\n\033R-- особый ивент в поздней игре</t>
		<t id="10061">Эта часть галактики подвержена нападению ксенонов.\n\nИсторики выдвинули гипотезу, что где-то существует автоматизированная фабрика, называемая Звездной кузницей, которую построили древние Ракаты. Это устройство якобы пожирает целые солнца для извлечения их ресурсов, а затем использует гиперсеть для отправки кораблей в нашу галактику для нашего уничтожения.\n\nНо, похоже, у них ограничен канал, и они могут посылать лишь определенное количество кораблей одновременно. До сих пор они не представляли особой угрозы.\nОднако подтвердить эту теорию пока никто не смог.</t>
		<t id="10062">\033G+ не нуждается в средствах\n\033G+ нет максимального лимита кораблей\/флота\n\n\033R- ограниченность волн через заданные промежутки времени\n\033R- только на станциях Ксенонов\n\033R- сила начинает очень слабой\n\033R- увеличивается в зависимости от размера империи игрока</t>
		<t id="10071">Это подразделение отправляемое против нашей галактики. Похоже, что у них есть свой способ передвижения и они могут появляться повсюду!</t>
		<t id="10072">\033G+ нет зависимости от станций ксенонов\n\n\033R- очень большие интервалы между волнами</t>
		<t id="10081">Криминальный мир в этих краях пока не способен создать очень крупную организацию. У них есть пиратские базы в пустых секторах, и они часто совершают набеги на экономику всех фракций.</t>
		<t id="10082">\033G+ не нуждается в ресурсах\n\n\033R- нет крупных кораблей\n\033R- ограниченные волны через определенные промежутки времени\n\033R- только на пиратских станциях или форпостах Яки\n\033R- сила начинает очень слабой\n\033R- увеличивается в зависимости от размера империи игрока</t>
		<t id="10091">unused</t>
		<t id="10092">unused</t>
		<t id="10191">Когда Яки оказались здесь, их историческое наследие сохранилось. Они - разобщенный народ и пока не могут сформировать свою фракцию.\n\nХодят слухи, что террористическая организация готовится устроить переворот, и что их возглавляет новый Яки.\n\nВ конечном итоге эта фракция придет к власти, и со временем она сможет представлять угрозу для всей галактики. Их воинственная натура жаждет конфликтов и господства над всеми, кого они считают слабыми.\n\nИх отличительной чертой являются неожиданные атаки на сектора за пределами их территории. Хотя у их боевых групп нет средств телепортации, как у Сплитов, и им приходится преодолевать долгий путь.\n\n\nеред вами открыта большая свобода действий в отношении этой фракции. Как только они прибудут и захватят множество секторов, они станут самой могущественной фракцией в галактике. Их форпосты станут местами спавна пиратов. Так что в конечном итоге вы, возможно, вы решите уничтожить их. Но вначале вы должны занять нейтральную позицию и ждать подходящего момента.\nКроме того, в игре предусмотрен специальный квест, позволяющий заключить очень выгодный союз или уничтожить их.</t>
		<t id="10192">\033G+++ огромное военное превосходство над всеми остальными фракциями\n\033G++ очень эффективное производство в середине игры\n\033G+ нейтралитет с пиратами\n\033G+ атаки в глубь систем фракций\n\n\033R---- в состоянии войны со всеми основными фракциями\n\n\033R--- очень маленькая территория в начале игры\n\033R-- серьезно отстает в поздней игре\n\033R- форпосты плодят пиратов</t>
	</page>

</language>
